<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Bērns un nauda – kā sākt mācīt finansiālo atbildību</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/berns-un-nauda-ka-sakt-macit-finansialo-atbildibu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/finansu-pratiba-bernam-min.jpg?itok=ZwSxCxKF&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Tieši vecākiem ir būtiska loma bērnu iemaņās apieties ar naudu, lai vēlāk veicinātu viņu finansiālo stabilitāti dzīves laikā. Ar bērniem ieteicams jau savlaicīgi, jau agrā vecumā, runāt par naudu – ikdienas pirkumiem, izdevumiem un to apmēriem, kā nauda tiek pelnīta, kā arī par krāšanu, kā pamatu ņemot ģimenes budžetu un finanšu paradumus. Tas palīdzēs jau iespējami agri bērnos attīstot izpratni par to, kā nauda “strādā” un tās vērtību.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Prasme gudri rīkoties ar naudu, apzināties tās vērtību un veikt iekrājumus ir viena no noderīgākajām, ko apgūt jau bērnībā. Dzīves laikā šī prasme sniegs praktiskus ieguvumus un ļaus pieņemt veiksmīgus finanšu lēmumus. Tomēr šī atbildība lielākoties balstās uz vecāku pleciem, tāpēc Luminor bankas finanšu eksperte Jekaterina Ziniča dalās ar padomiem, kā izglītot bērnus finanšu jautājumos un ko mācīt jau agrā vecumā.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 12:08:03 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22594 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Iemaksas darbinieka nākotnes uzkrājumā: kā to vērtē darbinieki?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/iemaksas-darbinieka-nakotnes-uzkrajuma-ka-verte-darbinieki</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/rupes-min.jpg?itok=EI-TIWfg&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Aptaujas dati iezīmē to, ka iedzīvotāji  domā par savu nākotni un labklājību, tajā skaitā apzinās, ka ir jāmeklē alternatīvi papildu līdzekļi, lai pensija vecumdienās būtu lielāka, kā spēs nodrošināt pirmais un otrais pensiju līmenis. Iedzīvotāju vēlmes var kalpot kā indikācija arī darba devējiem - izrādot iniciatīvu un finansiāli atbalstot savu darbinieku pensiju uzkrājumu, darba devējs ne tikai veicina darbinieka labklājību ilgtermiņā, bet arī rada pozitīvu darba devēja reputāciju, potenciāli piesaistot jaunus darbiniekus.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Vairāk nekā trešdaļa jeb 38 % iedzīvotāju uzskata, ka darba devējs, veicot iemaksas viņu pensiju 3. līmenī, tādā veidā palīdz nodrošināt darbinieka nākotni, un vēl 36 % liekas, ka tas liecina par darba devēja rūpēm par darbinieku ilgtermiņā, ne tikai peļņas gūšanu, secināts Luminor bankas veiktajā aptaujā.*    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 13:00:14 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22591 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor mainījis pensiju 3. līmeņa plānu nosaukumus </title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-mainijis-pensiju-3-limena-planu-nosaukumus</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pensija-min_4.jpg?itok=u-IMaftf&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Turpmāk Luminor indeksu pensiju plāns Ilgtspējīgā nākotne tiek pārdēvēts par Luminor Ilgtspējīgā nākotne 16-50 indekss, Luminor Progresīvais pensiju plāns - par Luminor Nākotne 50-55, savukārt Luminor Sabalansētais pensiju plāns tiek nosaukts par Luminor Nākotne 55+. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        No šā gada 1. marta Luminor ir pārdēvējis savus pensiju 3.līmeņa plānus, lai iedzīvotājiem atvieglotu pensiju plāna izvēli, tajos iekļaujot ieteicamo vecumu.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 12:16:16 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22590 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: Latvijas mazie un vidējie uzņēmumi pamazām uzsāk “zaļo kursu”, bet lielākā daļa vēl nogaida</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-latvijas-mazie-un-videjie-uznemumi-pamazam-uzsak-zalo-kursu-bet-lielaka-dala-vel</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/ilgtspeja-min.jpg?itok=wY-yNmeM&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Lielākā daļa jeb 15% no Latvijas uzņēmumiem, kas jau īsteno kādas zaļās iniciatīvas, ir uzsākuši oglekļa dioksīda jeb CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; emisiju samazināšanu, katrs desmitais (10%) ir pārskatījis sadarbības partnerus, 8% veikuši izmaiņas ikdienas darbībā, lai piedāvātu ilgtspējīgākus produktus un pakalpojumus, bet 6 % sākuši mērīt biznesa radīto oglekļa dioksīda emisiju apmēru. Igaunijā MVU daudz biežāk pārskatījuši tieši savu produktu un pakalpojumu klāstu, nekā Latvijā un Lietuvā.&lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai mazinātu ietekmi uz vidi un īstenotu tā sauktā “zaļā kursa” iniciatīvas, daļa Latvijas mazo un vidējo uzņēmumu (MVU) ir uzsākuši īstenot dažādas aktivitātes rādītāju uzlabošanai, tomēr mazāk nekā mūsu kaimiņvalstīs, liecina Luminor bankas aptaujas* rezultāti.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 11:07:05 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22589 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Baudiet, kamēr tas turpinās</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/baudiet-kamer-tas-turpinas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/peteris_strautins-min_3.jpg?itok=iZEnlJ8X&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Pēteris Strautiņš, Luminor galvenais ekonomists&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;2023. gadā Latvijā bija spēcīgs algu kāpums, kas turklāt diezgan vienmērīgi aptvēra gan dažādas nozares, gan reģionus. Nodarbinātība pērn bija stabila, bet kopējais algu fonds auga pat nedaudz straujāk nekā vidējās algas. Stāstu par vispārējo un spēcīgo labklājības kāpumu bojā tikai inflācija. Par laimi nominālo algu kāpumu dzīves dārdzības pieaugums neapēda pilnībā. Salīdzinot algu fonda kāpumu ar inflāciju, uzzinām, ka algota darba veicēju kopumā nopelnītās naudas pirktspēja pērn auga apmēram par 4%.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Par algu izmaiņām 2023. gada 4. ceturksnī    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 14:05:08 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22588 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Ar vienu piedāvājumu nepietiek – kā izvēlēties banku mājokļa kredītam</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/ar-vienu-piedavajumu-nepietiek-ka-izveleties-banku-majokla-kreditam</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kredits-min_0.jpg?itok=cGqq1yYj&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Salīdzini vismaz 2 kredīta piedāvājumus&lt;/h3&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Parakstot mājokļa kredīta līgumu, iedzīvotāji uzņemas vienas no lielākajām finansiālajām saistībām mūžā, kas ir vidēji uz 25 gadiem, tāpēc ir svarīgi izvērtēt vairāku banku piedāvājumus, lai varētu izvēlēties izdevīgāko. Kam pievērst uzmanību, salīdzinot dažādu banku kredītu piedāvājumus, un kādas ir izplatītākās kļūdas, ko kredītņēmēji mēdz pieļaut šajā procesā, stāsta Luminor bankas mājokļu kreditēšanas vadītājs Kaspars Sausais.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 13:24:11 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22587 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Budžeta plānošana: 5 padomi, lai izvairītos no impulsīviem tēriņiem</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/budzeta-planosana-5-padomi-lai-izvairitos-no-impulsiviem-teriniem</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/iepirkumu-saraksts-min.jpg?itok=3rmc9AC3&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Bieži vien impulsīvi pirkumi tiek veikti, lai sagādātu sev prieku, jo rodas gandarījuma sajūta, ka sev ir iegādāta “balva” – tas var pamudināt mūs iegādāties preces, pat ja tās nav nepieciešamas. Tāpat impulsīvi pirkumi mēdz kalpot kā motivācija, lai sasniegtu mērķus un veicinātu pārmaiņas, piemēram, jauni sporta apavi, kas varētu motivēt biežāk apmeklēt sporta zāli,” skaidro Jekaterina Ziniča. Šādi tēriņi ne vienmēr ir slikti, taču bieži mēdz negatīvi ietekmēt finansiālo situāciju, tostarp ilgtermiņā, ja tie tiek veikti regulāri.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Katram no mums ir nācies saskarties ar situāciju, kad apsolāmies lieki netērēt savu naudu, tomēr &amp;quot;nejauši&amp;quot; tiek iegādāta viedierīce, apģērbs vai kāds dārgāks pirkums, kas nemaz nav bijis nepieciešams. Kādēļ tiek veikti šādi impulsīvi pirkumi un kā no tiem izvairīties, ar praktiskiem padomiem dalās Luminor bankas finanšu eksperte Jekaterina Ziniča.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 09:46:30 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22586 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Latvijas iedzīvotāji visbiežāk krāj naudu ceļojumiem un mājas remontam; trešdaļa nekrāj nekam</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/latvijas-iedzivotaji-visbiezak-kraj-naudu-celojumiem-un-majas-remontam-tresdala-nekraj-nekam</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/naudas-krasana-min.jpg?itok=bp2coc0R&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Trešdaļa Latvijas iedzīvotāju iekrāj ceļojumam, turklāt biežāk to dara sievietes, kā arī visaktīvāk šim mērķim krāj jaunāka gadagājuma cilvēki vecumā no 18 līdz 29 gadiem. Teju piektā daļa jeb 18% iedzīvotāju krāj sava mājokļa remontam, bet aptuveni katrs astotais Latvijas iedzīvotājs izvēlas iekrāt mājokļa iegādei vai veselības un skaistuma uzlabošanai. Vien neliela daļa veic uzkrājumus tādiem pirkumiem kā jauns dators vai telefons vai izvēlas iekrāt lielām svinībām, piemēram, kāzām. Arī apģērbam un sadzīves tehnikai iedzīvotāji uzkrājumus veic reti.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai gan liela daļa Latvijas iedzīvotāju krāj naudu kādam konkrētam mērķim, piemēram, ceļojumam vai mājokļa remontam, gana daudzi jeb 32% iedzīvotāju pauduši, ka patlaban vispār nekrāj naudu kādam mērķim, liecina Luminor bankas veiktā aptauja*.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 11:55:36 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22583 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Plūdu risks: kas jāņem vērā, iegādājoties zemi vai māju applūstošā teritorijā</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/pludu-risks-kas-janem-vera-iegadajoties-zemi-vai-maju-applustosa-teritorija</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pludu-risks-min.jpg?itok=z0Pj1Z8p&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Saskaņā ar šobrīd pastāvošo normatīvo regulējumu ļoti bieži applūstošās teritorijās būvniecība netiek pieļauta, jo pašvaldības neizsniedz būvatļaujas, bet faktiski sastopamies ar daudziem gadījumiem, kad šādās vietās vai nu tiek būvētas jaunas ēkas, vai tiek rekonstruētas esošās, attiecīgi visu risku uzņemas potenciālais īpašnieks,” stāsta Luminor mājokļu kreditēšanas eksperts Kaspars Sausais.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Latvijā būtiskākais no klimata pārmaiņu riskiem ir plūdu risks – nesen plūdi nesa lielus zaudējumus Jēkabpilī un citviet, un novērojumi rāda, ka plūdi vairs nav raksturīgi tikai pavasarim. Luminor mājokļu kreditēšanas eksperts Kaspars Sausais skaidro, kā izvērtēt plūdu risku pirms zemes iegādes un kas jāņem vērā, būvējot vai renovējot māju applūstošā vietā.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 13:22:14 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22582 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>79 % iedzīvotāju šogad plāno doties vismaz vienā ceļojumā</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/79-iedzivotaju-sogad-plano-doties-vismaz-viena-celojuma</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/celojumi-min_0.jpg?itok=QDGm8JVJ&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;28 % iedzīvotāju 2023. gadā nav ceļojuši nemaz, trešdaļa devās 2 vai 3 ceļojumos, savukārt aptuveni katrs desmitais respondents devās vairāk nekā 3 ceļojumos.&lt;br /&gt;
“Inflācijai samazinoties un stabilizējoties, arī iedzīvotāju finansiālā situācija kļūst paredzamāka, līdz ar to vairāk cilvēku var atļauties doties ceļojumus. Šogad ceļot plāno par 8 % vairāk iedzīvotāju nekā pērn, kas kopumā ir pozitīvs rādītājs un signalizē, ka arvien vairāk iedzīvotāju var ieplānot tēriņus atpūtai,” saka Luminor bankas finanšu eksperte Jekaterina Ziniča.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Vairāk nekā divas trešdaļas jeb 72 % Latvijas iedzīvotāju pērn devušies vienā vai vairākos atpūtas ceļojumos, savukārt šogad vismaz vienā ceļojumā plāno doties nedaudz vairāk – 79 % iedzīvotāju, liecina Luminor bankas veiktā Latvijas iedzīvotāju aptauja*.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 11:44:22 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22580 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

