<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Patēriņa prognozes uzlabojas, turpinās algu kāpums</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/paterina-prognozes-uzlabojas-turpinas-algu-kapums</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/peteris_strautins-min_0.jpg?itok=ZLePeaxb&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Pēteris Strautiņš, Luminor ekonomists&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Prognoze par 2023. gada IKP pieaugumu nemainās, tā joprojām ir 0,6%. Lai gan 1. pusgadā ekonomika bija tuvu stagnācijai, 2. pusgadā izaugsme varētu nedaudz paātrināties, uzlabojoties patēriņa nozaru darbības videi.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Šis gads Latvijas tautsaimniecībai ir izrādījies vēl viens rakstura audzināšanas gads – tas saistīts ar Eiropas ekonomikas nākotnes ainas pasliktināšanos, jo īpaši mūsu ražotājiem tik nozīmīgajā celtniecības nozarē. Tomēr, pateicoties tam, ka ir atsācies reālo algu kāpums, cikla zemākais punkts varētu būt pārvarēts. Vienlaikus uzlabojas arī patērētāju prognozes par saviem makiem un valsts ekonomiku. Kā vēsta Luminor bankas ekonomista Pētera Strautiņa jaunākais Latvijas un Baltijas ekonomikas apskats, nākamais gads valsts ekonomikai nesīs attīstības paātrinājumu, bet tas būs ļoti pakāpenisks, jo situācija preču eksporta nozarēs joprojām būs sarežģīta    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 11:02:08 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22334 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor piedāvā kredītņēmējiem fiksēt procentu likmi,  kas zemāka par mainīgo procentu likmi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-piedava-kreditnemejiem-fikset-procentu-likmi-kas-zemaka-par-mainigo-procentu-likmi</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kreditmaksajumu-grutibas-min_0.jpg?itok=YER4ZAdm&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Jāņem vērā, ka parasti fiksētā procentu likme ir augstāka nekā mainīgā likme. Taču šobrīd Luminor banka piedāvā jauniem un esošiem mājokļu kredītņēmējiem fiksēt procentu likmi uz 3 gadiem, sākot no 5,4% gadā. Piedāvātais fiksētās likmes apmērs, uz kādu šobrīd var aizņemties, ir zemāks salīdzinājumā ar vidējo mainīgo procentu likmi, ko veido mainīgā Euribor procentu likme un bankas papildu likme un kuras kopsumma hipotekārajam kredītņēmējam Latvijā šobrīd ir vidēji 5,5-6% ampērā atkarībā no izvēlētā Euribor perioda (3, 6 vai 12 mēneši) un bankas pamatlikmes.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai mazinātu inflāciju, Eiropas Centrālā banka jau vairāk nekā gada garumā palielina galvenās procentu likmes, kas ietekmē izsniegto hipotekāro kredītu procentu likmes. Šobrīd Euribor procentu likme pietuvojusies  jau 4,00% (6. mēn. Euribor), un prognozes liecina, ka 14. septembrī Eiropas Centrālā banka var turpināt celt procentu likmi. Reaģējot uz situāciju, Luminor banka nodrošina kredītņēmējiem iespēju fiksēt procentu likmi, kas šobrīd ir zemāka par vidējo hipotekārā kredīta mainīgo procentu likmi.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 13:55:31 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22331 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>3 būtiski jautājumi pirms neremontēta dzīvokļa iegādes</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/3-butiski-jautajumi-pirms-neremonteta-dzivokla-iegades</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/neremontets-dzivoklis-min.jpg?itok=ZwJZGv2Y&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Neremontēta mājokļa iegāde sniedz lielisku iespēju radīt savu dzīves telpu tieši tādu, kādu vēlaties. Ir dzīvokļu projekti, kuru starpsienu pārbīde ir praktiski neiespējama, bet ir projekti, kuri viegli padodas plānojuma maiņai. Šajā procesā svarīgi ir ne tikai koncentrēties uz sasniedzamo rezultātu, bet izvērtēt kopējās īpašuma izmaksas jau sākotnējā posmā. Kā ierasts, banka ir padomdevējs un ceļa biedrs šajā dažkārt sarežģītajā ceļā uz jaunu mājokli”, norāda Kaspars Sausais.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Īpašumi, kam nepieciešams remonts, visbiežāk pieejami par zemāku cenu, tādēļ šāds īpašums var kļūt par labu ieguldījumu nākotnē – to sakopjot un atjaunojot, īpašuma vērtība pieaugs. Taču pirms šāda īpašuma iegādes ieteicams rūpīgi to izpētīt – lai gan to nereti var iegādāties ievērojami lētāk, ir vairāki priekšnoteikumi, kas jāņem vērā, lai rezultātā nesanāktu par mājokli pārmaksāt. Luminor mājokļu kreditēšanas eksperts Kaspars Sausais skaidro, kam pievērst uzmanību, iegādājoties mājokli, kam nepieciešams remonts.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 09:29:49 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22326 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Norēķini ar kartēm aug – pirmajā pusgadā iedzīvotāji iepirkās biežāk un par lielākām summām</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/norekini-ar-kartem-aug-pirmaja-pusgada-iedzivotaji-iepirkas-biezak-un-par-lielakam-summam</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/karsu-norekini-min.jpg?itok=retkMQ7I&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Luminor dati liecina, ka šī gada pirmajos sešos mēnešos iedzīvotāji iepirkušies biežāk un par lielākām summām - maksājumu skaits ar karti pieaudzis par 12% salīdzinājumā ar šo pašu periodu pērn. Savukārt ar karti veiktais maksājumu apmērs šogad pieauga par 9%, salīdzinot ar pagājušā gada sešiem mēnešiem. Vidējā pirkuma summa bija 19 eiro.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Šī gada pirmajā pusgadā ne tikai pieaudzis norēķinu skaits ar maksājumu kartēm, bet arī palielinājās pirkumu summas, salīdzinot ar attiecīgo laika periodu pērn, liecina Luminor bankas apkopotā informācija. Visvairāk norēķinu veikts pārtikas preču veikalos, lielveikalos, kā arī kafejnīcās un restorānos.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 09:32:10 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22316 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Eksperts atbild: kas jāizvērtē, piešķirot līzingu?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/eksperts-atbild-kas-jaizverte-pieskirot-lizingu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pexels-andrei-5726586-min.jpg?itok=eP4htm-5&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Automašīnas iegāde līzingā ierasti ir rūpīgi pārdomāts darījums ne tikai tās pircējam, bet arī līzinga devējam. Lai izvērtētu darījuma piemērotību abām iesaistītajām pusēm, tiek veikta pārbaude, kuras laikā tiek detalizēti izskatīts klienta aizpildītais pieteikums līzingam un pieņemts lēmums, vai attiecīgais klients ir izvēlējies savai maksātspējai atbilstošu transportlīdzekli. Luminor Līzings vadītājs Raivo Bāle skaidro, kā tiek izskatīti līzinga pieteikumi un sniedz padomus, kā jārīkojas pozitīva lēmuma saņemšanai.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;</description>
     <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 13:03:39 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22314 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>“Smagās” nozares velk ekonomiku uz leju, “vieglās” ceļ uz augšu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/smagas-nozares-velk-ekonomiku-uz-leju-vieglas-cel-uz-augsu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/peteris-strautins-min_5.png?itok=BO-eydEc&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Pēteris Strautiņš, Luminor ekonomists&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;2. ceturksnis bija laiks, kad viena liela Latvijas ekonomikas ķibele vēl nebija beigusies, bet cita jau bija sākusies. Aizvadīto divu gadu importa sadārdzinājuma radītais slogs jau mazinājās, taču patērētāji vēl turpināja maksāt augstajām gāzes cenām atbilstošus rēķinus, tikmēr patēriņa preču piegādātāji izejvielu un enerģijas izmaksu kritumu patērētājiem novirza ļoti “taupīgi”. Šo tēriņu slogs spieda lejup privāto patēriņu, tas gada griezumā samazinājās pirmo reizi kopš 2021. gada sākuma.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Par 2023. gada 2. ceturkšņa IKP datiem    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 13:06:53 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22310 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor piešķir 1 miljonu eiro zemnieku saimniecībai Kalves</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-pieskir-1-miljonu-eiro-zemnieku-saimniecibai-kalves</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kalves_foto-min.jpg?itok=U5lkNT3q&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Veiksmīgu sadarbību ar klientu esam izveidojuši vairāku gadu garumā. Arī pirms pāris gadiem Luminor banka uzņēmuma attīstībai piešķīra vairāk nekā 200 tūkstošus eiro akvakultūras attīstīšanai. Lauksaimniecība un mežsaimniecība ir būtiskas Latvijas tautsaimniecības nozares, tiesa ne vienkāršas, jo uzņēmējdarbības veiksme lielā mērā ir pakļauta laikapstākļiem, kurus nav iespējams ietekmēt.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor ar vairāk nekā vienu miljonu eiro atbalstījusi ZS Kalves attīstību. Saimniecība nodarbojas ar lauksaimniecību, mežsaimniecību, kokapstrādi, zivsaimniecību, meliorācijas pakalpojumu veikšanu un lauku tūrismu. Finansējums piešķirts jaunas tehnikas iegādei.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 10:59:33 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22309 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: uzņēmējdarbības attīstību noteiks ekonomikas stabilitāte un energoresursu cenas</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-uznemejdarbibas-attistibu-noteiks-ekonomikas-stabilitate-un-energoresursu-cenas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/elektribas-cenas-min.jpg?itok=H_9rdfgX&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Nedaudz vairāk nekā puse (52%) Latvijas mazo un vidējo uzņēmumu uzskata, ka attīstību nākotnē visvairāk ietekmēs ekonomikas stabilitāte, īpaši būtiska tā šķiet uzņēmējiem Kurzemē (59%). 46% norāda, ka būtisks faktors būs arī energoresursu cenas, to kā galveno uzskata uzņēmēji Latgalē (67%). Savukārt trešdaļa aptaujāto (31%) atzīst, ka liela nozīme būs inflācijas līmenim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kā nedaudz mazāk būtiskus, bet joprojām nozīmīgus faktorus uzņēmēji min arī darbaspēka pieejamību (24%), kara attīstību Ukrainā (23%), ģeopolitisko situāciju Baltijā (20%) un piegādes ķēžu stabilitāti (16%).&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Uzņēmēji atzīst, ka šī brīža ekonomiskā situācija nav vienkārša, un šogad visvairāk ir bijis jāpielāgojas augstajai inflācijai, izmaksu kāpumam, cenu pieaugumam par enerģiju un degvielu. Savukārt tuvākajos gados, pēc uzņēmēju domām, to attīstību visvairāk ietekmēs ekonomikas stabilitāte un energoresursu cenas, liecina Luminor bankas veiktā Latvijas mazo un vidējo uzņēmumu  aptauja*.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 07:42:17 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22304 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>74% jaunu cilvēku Latvijā vēl nedomā par savu labklājību vecumdienās</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/74-jaunu-cilveku-latvija-vel-nedoma-par-savu-labklajibu-vecumdienas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pensija-min-min.jpg?itok=-IUvjjol&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Aptaujas dati liecina, ka katrs ceturtais jeb 23% Latvijas iedzīvotāju vecuma grupā no 18 līdz 29 gadiem ir domājuši par to, cik lielu pensiju viņiem vajadzētu saņemt, lai pavadītu finansiāli drošas vecumdienas. Savukārt tie respondenti, kas atzīst, ka par pensijas apmēru nav līdz šim domājuši, kā biežāko iemeslu norāda to, ka pensijas vecums ir vēl tālu – šādu atbildi atzīmē gandrīz puse (47%) jauniešu. Tajā pašā laikā vien katrs desmitais respondents par pensijas apjomu vēl nedomā, jo ir pārliecināts, ka būs finansiāli nodrošināts.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai gan finanšu eksperti iesaka uzkrājumu pensijai sākt veidot jau agrā jaunībā, jauni cilvēki Latvijā par finansiālo labklājību vecumdienās aizdomājas salīdzinoši reti – 74% iedzīvotāju vecumā no 18 līdz 29 gadiem nav domājuši par to, cik liela pensija viņiem nākotnē būs nepieciešama, liecina Luminor veiktā aptauja*. Tajā pašā laikā gandrīz katrs piektais, sasniedzot pensijas vecumu, vēlētos saņemt pensiju, kas pārsniedz 2000 eiro mēnesī.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 11:57:40 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22303 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor aicina pieteikties sociālās uzņēmējdarbības konkursam “Tam labam būs augt”</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-aicina-pieteikties-socialas-uznemejdarbibas-konkursam-tam-labam-bus-augt</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/fb_posts_2023-min.jpg?itok=NY8Lybdz&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Konkursā aicināti piedalīties esošie un topošie sociālie uzņēmēji no visas Latvijas. Tie var būt uzņēmumi ar vai bez sociālā uzņēmuma statusa, biedrības un nodibinājumi, kam nepieciešamas finansējums kādas jaunas idejas vai jau esoša projekta realizēšanai. Tāpat var pietiekties individuālas personas, kuras vēl tikai lolo savu sociālās uzņēmējdarbības ideju un meklē tai starta finansējumu.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Ar mērķi stiprināt un attīstīt sociālo uzņēmējdarbību Luminor banka sadarbībā ar Latvijas Sociālās uzņēmējdarbības asociāciju turpina ikgadējo tradīciju un izsludina pieteikšanos sociālās uzņēmējdarbības piču jeb prezentāciju konkursam &amp;quot;Tam labam būs augt 2023&amp;quot;. Šogad kopējais balvu fonds – finansējums sociālās biznesa idejas realizēšanai vai organizācijas attīstībai – ir 8000 eiro. Dalība konkursā ir bez maksas, un pieteikties iespējams līdz 20. septembrim.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 08:46:11 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22300 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

