<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Puse Latvijas iedzīvotāju jūtas finansiāli droši, sagaidot ziemas sezonu;  trešdaļa – joprojām bažīgi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/puse-latvijas-iedzivotaju-jutas-finansiali-drosi-sagaidot-ziemas-sezonu-tresdala-joprojam</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/ziema-min.png?itok=5P4slKQC&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;14% Latvijas iedzīvotāju par šo jautājumu nav domājuši, vai tiem ir cita atbilde. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Mazinoties inflācijai un krītot apkures cenām, 49% Latvijas iedzīvotāju jūtas finansiāli droši un stabili, sagaidot ziemu. Tajā pašā laikā nedaudz vairāk nekā trešdaļa (37%) aptaujāto ir pretējās domās un ar bažām sagaida ziemas sezonu, liecina Luminor bankas veiktā iedzīvotāju aptauja*.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 08:00:32 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22416 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor bankas trešā ceturkšņa darbības rezultāti</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-bankas-tresa-ceturksna-darbibas-rezultati</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kerli-vares-2-min.png?itok=kRx5VnTI&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Kerli Vares, Luminor bankas vadītāja Latvijā&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Šī gada 3. ceturksnī Luminor turpināja ieguldīt savā nākotnes kapacitātē un iespējās, īpaši koncentrējoties uz atbalstu klientiem un stratēģijas īstenošanu, lai iegūtu no Baltijas reģiona spēcīgajām ilgtermiņa izaugsmes perspektīvām.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Šī gada trešajā ceturksnī Luminor saglabāja spēcīgu likviditāti un kapitāla pozīcijas, kā arī veica ieguldījumus turpmākā attīstībā, uzlabojot efektivitāti. Luminor bankas darbība apliecina stabilu kredītu kvalitāti. Ienākumus nenesošo aizdevumu apjoms ir 1,3 % apmērā no bruto aizdevumiem.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:32:59 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22414 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Jauns krāpšanas veids: lūdz “atmaskot” viltus bankas darbiniekus, nododot naudu drošībā</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/jauns-krapsanas-veids-ludz-atmaskot-viltus-bankas-darbiniekus-nododot-naudu-drosiba</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/viltus-zvani-min.jpg?itok=dcIv0jca&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Pēdējā mēneša laikā tiek īstenots jauns krāpšanas veids, kur iedzīvotāji saņem telefona zvanus it kā bankas vai policijas vārdā, kuru laikā cilvēki tiek informēti, ka viņu bankas kontā notiek aizdomīgas darbības, kuras it kā tiek veiktas ar negodīga bankas darbinieka palīdzību.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Aktivizējies jauns krāpšanas veids, kurā iedzīvotājiem tiek zvanīts it kā bankas vai policijas vārdā un apgalvots, ka viņu kontos notiek aizdomīgas darbības negodprātīgu bankas darbinieku dēļ ar aicinājumu noņemt skaidru naudu, lai to pasargātu no izkrāpšanas. Luminor banka aicina iedzīvotājus rūpīgi izvērtēt saņemtos zvanus un atgādina, ka ne banka, ne Valsts policija nekad nepieprasa iedzīvotājiem nodot šo iestāžu rīcībā skaidras naudas līdzekļus vai ņemt kredītu, vai izpaust savus datus.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 08:00:46 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22407 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Pensiju trešajā līmenī iesaistās pēc 30 gadu vecuma; krājot no 20 gadu vecuma, apmērs pat trīskāršojas</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/pensiju-tresaja-limeni-iesaistas-pec-30-gadu-vecuma-krajot-no-20-gadu-vecuma-apmers-pat</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pensija-min_0.jpg?itok=OEYGugiV&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Savu līdzekļu novirzīšana 3. pensiju līmenim ir viens no drošākajiem veidiem, kā ne tikai audzēt savu finansiālo kapitālu, bet arī rūpēties par pietiekamiem uzkrājumiem vecumdienās. Lai gan pēdējos gados ir nedaudz samazinājies vecums, kad iedzīvotāji pievienojas pensiju 3. līmenim, tomēr kopumā tendence paliek nemainīga – gados jauniem iedzīvotājiem interese par uzkrājumu veidošanu ar šāda instrumenta palīdzību ir salīdzinoši neliela.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor bankas dati liecina, ka, lai arī iemaksas 3. pensiju līmenī iedzīvotāji sāk veikt no 30 gadu vecuma, lielākoties tas notiek pēc 40 gadu vecuma sasniegšanas. Saskaņā ar bankas datiem vidējais klientu vecums, pievienojoties pensiju 3. līmenim, ir 42 gadi, bet vidējais dalībnieku vecums – 49 gadi.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:39:50 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22404 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Tikai 17% Latvijas iedzīvotāju ikdienas norēķinu veikšanai izmanto skaidru naudu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/tikai-17-latvijas-iedzivotaju-ikdienas-norekinu-veiksanai-izmanto-skaidru-naudu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/maksajumu-karte-min.jpg?itok=sHXnY6on&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Maksājumu karti ikdienas norēķiniem Latvijā izmanto 84% sieviešu un 79% vīriešu, un tas ir vienlīdz populārs maksājumu līdzeklis visās vecuma grupās, turklāt to ikdienā labprāt lieto arī vecāka gadagājuma cilvēki – maksājumu karti kā galveno norēķinu veidu ir norādījuši  80% respondentu vecumā no 60 līdz 74 gadiem. Savukārt 17% iedzīvotāju ikdienā norēķinās skaidrā naudā – viszemākais skaidras naudas lietotāju īpatsvars ir 18 līdz 29 gadīgu jauniešu vidū, bet augstākais – vecuma grupā no 60 līdz 74 gadiem, kur šādu atbildi norāda aptuveni katrs sestais aptaujātais.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Vien 17% Latvijas iedzīvotāju ikdienā norēķinus veic skaidrā naudā, kamēr 82% pirkumu veikšanai galvenokārt izmanto maksājumu karti, liecina Luminor bankas veiktā iedzīvotāju aptauja*. Latvijā norēķinus ar maksājumu karti biežāk veic sievietes, un to vienlīdz dara iedzīvotāji visos vecumos.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 08:37:21 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22399 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Kad un kā varētu samazināties Euribor?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/kad-un-ka-varetu-samazinaties-euribor</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/peteris-strautins-3-min_2.jpg?itok=HmAhzY-T&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Pēteris Strautiņš, Luminor bankas galvenais ekonomists&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Aizvadīto divu gadu laikā Latvijas iedzīvotāji ir piedzīvojuši gan gandrīz trīsdesmit gadu laikā augstāko inflāciju, gan uz iepriekšējās desmitgades fona neparasti augstas procentu likmes. Šie notikumi bija saistīti – Eiropas Centrālā banka likmes paaugstināja, lai mazinātu inflāciju. Tagad jau var teikt, ka inflācija ir normalizējusies, tā no 22,5% pirms gada samazinājās līdz 3,3% šī gada septembrī, nav šaubu, ka oktobrī tā ir vēl zemāka. Vai tas nozīmē, ka samazināsies arī procentu likmes?&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Pēteris Strautiņš, Luminor bankas galvenais ekonomists    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 08:29:38 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22394 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Krāpnieciski zvani, viltus īsziņas un e-pasti – biežāk izmantotie paņēmieni Latvijas iedzīvotāju apkrāpšanai </title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/krapnieciski-zvani-viltus-iszinas-un-e-pasti-biezak-izmantotie-panemieni-latvijas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/krapnieki-min_2.jpg?itok=Pq_BQZoF&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Ar krāpnieciskiem zvaniem biežāk sastapušies lielās pilsētās dzīvojošie, savukārt vismazāk – jauni cilvēki līdz 29 gadu vecumam. Tikmēr par viltus īsziņu upuriem biežāk kļuvuši tieši gados jaunāki aptaujātie. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Aptuveni divi no trim Latvijas iedzīvotājiem (71%) pēdējā gada laikā ir saņēmuši krāpniecisku zvanu, bet viens no trīs jeb 31% - viltus īsziņu, liecina Luminor bankas veiktā iedzīvotāju aptauja*. Tāpat respondenti bieži sastapušies arī ar datu – internetbankas lietotāja numura, personas kodu un karšu datu – izvilināšanas mēģinājumiem dažādu darījumu veikšanai.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:44:08 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22393 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Iedzīvotājus satrauc maksājumi par apkuri</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/iedzivotajus-satrauc-maksajumi-par-apkuri</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/maksajumi-rudeni-min.jpg?itok=XB4VlHdt&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Visbiežāk par apkures izdevumiem satraukumu pauž Rīgas un citu lielo pilsētu iedzīvotāji, kā arī Latgalē dzīvojošie, vismazāk satraucas iedzīvotāji Latvijas laukos. Lielākas bažas apkures maksājumu veikšana izraisa arī mājsaimniecībās, kurās ir tikai viens cilvēks.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Gandrīz pusi jeb 46% Latvijas iedzīvotāju līdz ar rudens sezonas sākšanos visvairāk satrauc maksājumi par siltumenerģiju. Salīdzinoši mazāku sabiedrības daļu uztrauc arī citi izdevumi, t.sk. par elektroenerģiju, degvielu, pārtiku un kredīta maksājumiem, liecina Luminor bankas veiktā iedzīvotāju aptauja*. Tās dati liecina, ka tikai 4% respondentu neuztrauc maksājumu veikšana.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:28:34 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22392 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Sociālās uzņēmējdarbības piču konkursā uzvar apģērbu ražošana cilvēkiem ar kustību traucējumiem un Rokskola</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/socialas-uznemejdarbibas-picu-konkursa-uzvar-apgerbu-razosana-cilvekiem-ar-kustibu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/sociala-uznemejdarbiba-min.jpg?itok=qLRWG1oY&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;319&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Zanes Bērziņas iniciatīva “Vai viegli uzvilkt bikses?” tika atzīta par konkursa uzvarētāju žūrijas vērtējumā. Zanes ideja ir ražot specializētu apģērbu cilvēkiem ar kustību traucējumiem ar mērķi atvieglot viņu ikdienu un palīdzēt iekļauties sabiedrībā. Sortiments iekļauj speciāli dizainētas un šūtas bikses, kreklus, t-kreklus, jakas, virsjakas - apģērbus, kas no malas izskatās ikdienišķi, taču tikai tā lietotājam ir zināmas slēptās funkcijas, kas atvieglo tā uzģērbšanu un noģērbšanu.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Šā gada sociālās uzņēmējdarbības piču jeb prezentāciju konkursa “Tam labam būs augt” finālā uzvaru guva un katrs naudas balvu 4000 eiro apmērā no Luminor bankas un Latvijas Sociālās uzņēmējdarbības asociācijas sava biznesa izaugsmei saņem sociālās uzņēmējdarbības iniciatīva &amp;quot;Vai viegli uzvilkt bikses?&amp;quot; no Ogres un &amp;quot;BJMK Rokskola&amp;quot; no Jelgavas.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:47:24 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22391 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor piešķir pusmiljonu eiro saules paneļu parka būvniecībai Latgalē</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-pieskir-pusmiljonu-eiro-saules-panelu-parka-buvniecibai-latgale</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/riekstini_saimnieciba-min.jpg?itok=9O8rCGs1&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;479&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Uzņēmums nodarbojas ar graudkopību un šogad zemnieku saimniecība apstrādājusi 4400 hektārus aramzemes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ar ZS Riekstiņi esam sadarbojušies vairāku gadu garumā, iepriekš atbalstot kaltes būvniecību un citus attīstības projektus. Uzņēmuma īpašnieki un vadītāji ir ar lielu pieredzi lauksaimniecības biznesā, un sekmīgi pārvarējuši arī šo, zemniekiem diezgan sarežģīto vasaru. Labprāt turpinām atbalstīt šādus uzņēmumus ar stratēģiski pārdomātiem attīstības plāniem,” saka Ilze Zoltnere, Luminor Korporatīvā departamenta vadītāja. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Saules paneļu parku izbūve Latvijā kļūst arvien populārāka, un arī ZS Riekstiņi, saņemot 544 tūkstošu eiro aizdevumu no Luminor bankas, plāno šāda parka izbūvi Baltinavā. Daļa finansējuma paredzēta arī lauksaimniecības tehnikas līzingam.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:38:26 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22388 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

