<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Aug obligāciju ienesīgums: ko svarīgi zināt pircējam?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aug-obligaciju-ienesigums-ko-svarigi-zinat-pircejam</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kaspars-steinbergs-min.jpg?itok=YfWtXbRa&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Lai arī pieprasījums pēc obligācijām investoru vidū ir bijis vienmēr, jo to uzskata par salīdzinoši drošu, konservatīvu un mazāk riskantu investīciju veidu, akciju tirgus ir investoram šķietami pazīstamāks. Ieguldīt obligācijās nozīmē iegādāties uzņēmuma, valsts vai pašvaldības parādsaistības, ko tās noteiktā laikā apņemas atmaksāt.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;</description>
     <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:51:12 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22440 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: 18 % iedzīvotāju nav domājuši, kur nonāk viņu iemaksas pensiju 2. līmenī</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-18-iedzivotaju-nav-domajusi-kur-nonak-vinu-iemaksas-pensiju-2-limeni</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/2-pensiju-limenis-min.jpg?itok=MR9IYq1R&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Katru mēnesi pensiju 2. līmeņa uzkrājumā nonāk 6 % no mūsu algas, un šo kapitālu pārvalda mūsu pašu izvēlēts pensiju pārvaldnieks, kas tālāk šos līdzekļus iegulda finanšu tirgos ar mērķi vairot uzkrājuma apjomu. Pensiju pārvaldnieki piedāvā izvēlēties dažādus pensiju plānus atbilstoši iedzīvotāju vecumam.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Teju ceturtā daļa jeb 23 % Luminor aptaujas respondentu atzīst, ka nezina, kur tiek novirzītas viņu veiktās iemaksas pensiju 2. līmenī, savukārt gandrīz piektdaļa jeb 18 % līdz šim par to nav domājuši, liecina Luminor bankas veiktā aptauja*. Luminor aktīvu pārvaldīšanas un pensiju daļas vadītājs Baltijā Atis Krūmiņš norāda, ka cilvēkiem nereti trūkst izpratnes par pensiju 2. līmeņa darbības pamatprincipiem, līdz ar to viņu pensijas uzkrājumi visbiežāk nonāk neatbilstošos pensiju plānos, tā palaižot garām iespēju vairot savu pensijas kapitālu.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 08:03:03 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22437 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Teju trešdaļa iedzīvotāju izjutuši emocionālas sekas pēc saskarsmes ar krāpniekiem</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/teju-tresdala-iedzivotaju-izjutusi-emocionalas-sekas-pec-saskarsmes-ar-krapniekiem</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/fraudster-min_0.jpg?itok=j94u02mO&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Liela daļa iedzīvotāju uzskata, ka ir pietiekami informēti par krāpšanas veidiem un zina, kā rīkoties, sastopoties ar tās mēģinājumiem. Lai arī tas ir pozitīvs rādītājs, tomēr tajā pašā laikā iedzīvotāji atzīst, ka ar krāpniecību saskārušies pat vairākas reizes. Turklāt jāņem vērā, ka krāpnieki nesnauž un arvien nāk klajā ar jaunām shēmām, kā ar apmānu izkrāpt cilvēku naudas līdzekļus. Sekas pēc krāpnieciskām darbībām cilvēkiem ir ne tikai finansiālas, bet arī emocionālas.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai arī lielākā daļa jeb 74 % Latvijas iedzīvotāju ir informēti par dažādiem krāpniecības veidiem, tomēr tikai mazāk nekā piektdaļa savas zināšanas vērtē kā ļoti labas, liecina Luminor bankas veiktā iedzīvotāju aptauja*. Tajā pašā laikā gandrīz trešdaļa jeb 30 % norāda, ka guvuši negatīvas emocionālās sekas krāpniecības mēģinājuma rezultātā.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 08:25:13 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22428 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Finanšu tirgus nenoteiktības laikā, bet priekšā pozitīvākas vēsmas</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/finansu-tirgus-nenoteiktibas-laika-bet-prieksa-pozitivakas-vesmas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/tarass_newsletter-min_1_0_0.jpg?itok=e2Jn-3M6&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Oktobris akciju tirgum bija jau trešais negatīvais mēnesis pēc kārtas. Centrālo banku stingrā nostāja, negatīvās uzņēmumu prognozes un ģeopolitiskā nenoteiktība veicināja to, ka investori aktīvāk sāka pārdot savas akcijas (risk-off). Tomēr arī obligāciju tirgus turpināja lejupslīdi ASV fiskālās politikas un pieprasījuma samazināšanās no starptautiskajiem investoriem dēļ. Lai arī finanšu tirgos jau ir daudz negatīvu ziņu,  vēsturiski novembris un decembris tirgiem ir pozitīvi mēneši.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Tarass Buka, Luminor Ieguldījumu pārvaldes vadītājs    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:31:55 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22427 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Kā noskaidrot savu kredītvēsturi, un kā tā var ietekmēt nākotnes aizdevumus?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/ka-noskaidrot-savu-kreditvesturi-un-ka-ta-var-ietekmet-nakotnes-aizdevumus</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kreditvesture-min.jpg?itok=CDVD-lF_&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Kas ir kredītvēsture un kur to meklēt?&lt;/h3&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Vai kavēta telekomunikāciju pakalpojumu (tālruņa) vai komunālo maksājumu rēķina dēļ banka nepiešķirs hipotekāro kredītu? Vai kavēti maksājumi kredītam, kam esmu galvotājs, var ietekmēt manu iespēju saņemt aizdevumu? Vai vairāki patēriņa kredīti mani padara par riskantu klientu bankām? Lai pārliecinātos par savu riska pakāpi, ikviens var pārbaudīt savu kredītvēsturi. Luminor mājokļu kreditēšanas vadītājs Kaspars Sausais skaidro, kāpēc bankām jāizvērtē potenciālo klientu kredītvēsture un kā tā var ietekmēt spēju aizņemties.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 14:07:08 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22423 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: iespējas norēķināties ar karti iedzīvotājiem visvairāk pietrūkst tirgos, gadatirgos un par skaistumkopšanas pakalpojumiem</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-iespejas-norekinaties-ar-karti-iedzivotajiem-visvairak-pietrukst-tirgos-gadatirgos</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/luminor_phone_pos-min.jpg?itok=gXCJfuwt&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Saskaņā ar Luminor šoruden veiktās aptaujas rezultātiem 53 % iedzīvotāju nav bijusi iespēja par precēm vai pakalpojumiem norēķināties ar maksājumu karti tieši tirgos un dažādos gadatirgos, kā arī pilsētas svētkos un festivālos. Piektdaļai aptaujāto šāds maksājuma līdzeklis nav piedāvāts arī skaistumkopšanas salonos. 6 % respondentu ar karti nav varējuši samaksāt kafejnīcās vai bāros, 5 % — autoservisos vai auto mazgātavās un vēl 5 % — darbnīcās, piemēram, par apavu labošanas vai šūšanas pakalpojumiem.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Pārliecinošs vairākums jeb 82 % Latvijas iedzīvotāju ikdienā visbiežāk norēķiniem izmanto maksājumu kartes, taču joprojām ne visur šis norēķinu veids tiek pieņemts. Luminor bankas aptaujas* dati rāda, ka vairāk nekā pusei Latvijas iedzīvotāju pietrūkst iespējas norēķināties ar karti tirgos vai gadatirgos, bet piektajai daļai — pie skaistumkopšanas pakalpojumu sniedzējiem.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:02:19 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22419 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Klimata pārmaiņu mazināšana un personīgo finanšu ilgtspēja</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/klimata-parmainu-mazinasana-un-personigo-finansu-ilgtspeja</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/zala-domasana-min.jpg?itok=qHxMXSdt&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Sāc ar savu finanšu “ekspertu”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kā norāda K. Vundera-Fontana, būtu vēlams izvērtēt, vai izvēlētais finanšu partneris (banka, apdrošinātājs un citi) rūpējas par  ilgtspēju, klimata pārmaiņu mazināšanu, sociālo atbildību un līdzīgiem aspektiem. Arvien vairāk banku un citu finanšu tirgus dalībnieku par būtisku kritēriju izvirza pozitīvas ietekmes uz vidi radīšanu ne tikai savā darbībā, bet arī sagaidot to no saviem partneriem, savukārt ilgtspējas risku pārvaldīšana kļūst par būtisku kritēriju ieguldījumu izvēlē un finansējuma piesaistē klientiem.&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Rūpes par vidi var īstenot ar salīdzinoši vienkāršiem soļiem savās ikdienas gaitās, piemēram, vairāk pārvietoties bez auto, tostarp izmantojot sabiedriskā transporta pakalpojumus, vai mazinot plastmasas izmantošanu ikdienā. Tomēr viens no papildu veidiem, gādājot par klimata pārmaiņu mazināšanu un ilgtspēju, ir savu personīgo finanšu ietekmes uz vidi novērtēšana, tādēļ Luminor bankas ilgtspējas jomas vadītāja Kadri Vundera-Fontana iesaka, kam pievērst uzmanību, lai rūpētos par savu personīgo finanšu — ienākumu, izdevumu un ieguldījumu — ilgtspēju.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:37:17 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22418 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Puse Latvijas iedzīvotāju jūtas finansiāli droši, sagaidot ziemas sezonu;  trešdaļa – joprojām bažīgi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/puse-latvijas-iedzivotaju-jutas-finansiali-drosi-sagaidot-ziemas-sezonu-tresdala-joprojam</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/ziema-min.png?itok=5P4slKQC&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;14% Latvijas iedzīvotāju par šo jautājumu nav domājuši, vai tiem ir cita atbilde. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Mazinoties inflācijai un krītot apkures cenām, 49% Latvijas iedzīvotāju jūtas finansiāli droši un stabili, sagaidot ziemu. Tajā pašā laikā nedaudz vairāk nekā trešdaļa (37%) aptaujāto ir pretējās domās un ar bažām sagaida ziemas sezonu, liecina Luminor bankas veiktā iedzīvotāju aptauja*.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 08:00:32 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22416 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor bankas trešā ceturkšņa darbības rezultāti</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-bankas-tresa-ceturksna-darbibas-rezultati</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kerli-vares-2-min.png?itok=kRx5VnTI&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Kerli Vares, Luminor bankas vadītāja Latvijā&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Šī gada 3. ceturksnī Luminor turpināja ieguldīt savā nākotnes kapacitātē un iespējās, īpaši koncentrējoties uz atbalstu klientiem un stratēģijas īstenošanu, lai iegūtu no Baltijas reģiona spēcīgajām ilgtermiņa izaugsmes perspektīvām.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Šī gada trešajā ceturksnī Luminor saglabāja spēcīgu likviditāti un kapitāla pozīcijas, kā arī veica ieguldījumus turpmākā attīstībā, uzlabojot efektivitāti. Luminor bankas darbība apliecina stabilu kredītu kvalitāti. Ienākumus nenesošo aizdevumu apjoms ir 1,3 % apmērā no bruto aizdevumiem.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:32:59 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22414 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Jauns krāpšanas veids: lūdz “atmaskot” viltus bankas darbiniekus, nododot naudu drošībā</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/jauns-krapsanas-veids-ludz-atmaskot-viltus-bankas-darbiniekus-nododot-naudu-drosiba</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/viltus-zvani-min.jpg?itok=dcIv0jca&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Pēdējā mēneša laikā tiek īstenots jauns krāpšanas veids, kur iedzīvotāji saņem telefona zvanus it kā bankas vai policijas vārdā, kuru laikā cilvēki tiek informēti, ka viņu bankas kontā notiek aizdomīgas darbības, kuras it kā tiek veiktas ar negodīga bankas darbinieka palīdzību.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Aktivizējies jauns krāpšanas veids, kurā iedzīvotājiem tiek zvanīts it kā bankas vai policijas vārdā un apgalvots, ka viņu kontos notiek aizdomīgas darbības negodprātīgu bankas darbinieku dēļ ar aicinājumu noņemt skaidru naudu, lai to pasargātu no izkrāpšanas. Luminor banka aicina iedzīvotājus rūpīgi izvērtēt saņemtos zvanus un atgādina, ka ne banka, ne Valsts policija nekad nepieprasa iedzīvotājiem nodot šo iestāžu rīcībā skaidras naudas līdzekļus vai ņemt kredītu, vai izpaust savus datus.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 08:00:46 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22407 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

