<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>61% Latvijas iedzīvotāju saskata krāpniecības pieaugumu pēdējā gada laikā </title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/61-latvijas-iedzivotaju-saskata-krapniecibas-pieaugumu-pedeja-gada-laika</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/krapnieki-min_1.jpg?itok=KhGKDjN8&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Mūsu kaimiņvalstīs rādītāji ir vēl lielāki – Igaunijā 79% aptaujāto ir atbildējuši, ka krāpniecības gadījumu skaits pēdējā gada laikā ir audzis, bet Lietuvā - 64%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Latvijā par būtisku pieaugumu visvairāk ir pārliecinātas tieši sievietes un iedzīvotāji vecuma grupā no 30 līdz 39 gadiem.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Trīs no pieciem Latvijas iedzīvotājiem jeb 61% uzskata, ka finanšu krāpniecība pa tālruni, īsziņās, e-pastos, sociālos tīklos pēdējā gada laikā ir pieaugusi. Turklāt katrs trešais (36%) domā, ka krāpšanu skaits ir būtiski palielinājies, liecina Luminor bankas veiktā iedzīvotāju aptauja*.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 07:16:25 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22352 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Visbiežāk pieļautās kļūdas attiecībā uz naudu: kā no tām izvairīties?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/visbiezak-pielautas-kludas-attieciba-uz-naudu-ka-no-tam-izvairities</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/ietaupit-min_0.jpg?itok=qlkQGLIH&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Mums visapkārt ir daudz dažādu kārdinājumu – jaunāka modeļa viedierīces, aktuāli sezonas apģērbi, jaunas aplikācijas ar abonēšanas maksu, kas tā vien aicina atvērt mūsu maciņus un iztērēt to, ko esam nopelnījuši. Tomēr pārticīga un finansiāli nodrošināta dzīve ir iespējama tikai tad, ja ļoti apzināti pārvaldām savus ienākumus un rūpīgi izvērtējam, kam savus ienākumus novirzām,” atgādina bankas eksperte.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai gan šķiet, ka esam ļoti racionālas būtnes, tomēr ne vienmēr tā rīkojamies. Nereti mūsu rīcību nosaka spontāni lēmumi, neatliekamu darbu atlikšana uz rītdienu, pakļaušanās modei vai aktuālajām tendencēm. Diemžēl tas attiecas arī uz tik nopietnu jomu kā mūsu finanses. Luminor bankas finanšu eksperte Jekaterina Ziniča stāsta, kādas finanšu kļūdas visbiežāk pieļaujam.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 10:21:36 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22346 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Izmaiņas Luminor internetbankas adresē</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/izmainas-luminor-internetbankas-adrese</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/attention-min_1.jpg?itok=xTimt1r4&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Kā mainīsies mana piekļuve internetbankai?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Šīs izmaiņas nozīmē, ka no 4. oktobra mūs varēsi sasniegt, izmantojot jauno adresi &lt;strong&gt;ib.luminor.lv&lt;/strong&gt;. Ņem vērā, ka vēl aizvien varēsi izmantot iepriekšējo adresi – līdz gada beigām tu automātiski tiksi novirzīts no iepriekšējās adreses uz jauno adresi.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Droša internetbankas lietošana &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Internetbankai visdrošāk ir pieslēgties, izmantojot Luminor tīmekļa vietni &lt;a href=&quot;http://luminor.lv&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;luminor.lv&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        No šī gada 4. oktobra Luminor pāriet uz jaunu internetbankas tīmekļa vietnes adresi, kas ietvers mūsu zīmola – Luminor – nosaukumu. Mūsu līdzšinējā internetbankas un mobilās bankas piekļuves saite ib.dnb.lv mainīsies uz ib.luminor.lv.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 07:20:22 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22343 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor Grupa nekādā veidā nav saistīta ar Somijā bāzēto Luminor OY</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-grupa-nekada-veida-nav-saistita-ar-somija-bazeto-luminor-oy</link>
    <description>
  Luminor
  &lt;p&gt;Vēlamies uzsvērt, ka Luminor Grupai (Luminor Holding AS, Luminor Bank AS un visiem tās meitas uzņēmumiem) nav nekādu attiecību vai saistību ar šo uzņēmumu.&lt;/p&gt;

  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lūdzu, ņemiet vērā, ka Somijas uzņēmums Luminor OY tika iekļauts Ārvalstu aktīvu kontroles biroja (OFAC) sankciju sarakstā, ko ASV Valsts kases departaments publicēja 2023. gada 14. septembrī.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 17:20:26 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22339 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor Risku vadītāja amatā iecelts Djego Biondo</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-risku-vaditaja-amata-iecelts-djego-biondo</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/db-min.jpg?itok=N7R9_KgR&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Djego Biondo pieredze ir saistāma ar banku grupu BPER Banca Itālijā, kur viņš ieņēma Risku pārvaldības nodaļas vadītāja amatu. Viņš ir pieredzējis jomas profesionālis ar nozīmīgu starptautisku pieredzi finanšu un rūpniecības nozarē, kas iegūta Itālijā, Vācijā, Polijā un ASV, ieņemot vairākus vadošus amatus risku vadībā un finansēs tādās organizācijās kā Banca Carige, UniCredit un Fiat SpA.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Stiprinot Luminor vadības komandu, valdei Risku vadītāja amatā pievienosies Djego Biondo (Diego Biondo).    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 09:15:11 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22338 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Augusta mēnesis obligāciju zīmē</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/augusta-menesis-obligaciju-zime</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/tarass_newsletter-min_1.jpg?itok=ElJylpoy&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Augusts akcijām kļuvis par nelabvēlīgāko mēnesi šogad svārstīgo finanšu tirgu dēļ. Lai gan vēsturiski pārsteidzošās ziņas par ASV kredītreitinga pazemināšanu, ko veica reitingu aģentūra &quot;Fitch&quot;, būtiski neietekmēja obligāciju tirgu, ekonomiskie dati, kas bija labāki nekā gaidīts, un ievērojams jauno obligāciju piedāvājums augusta vidū nodrošināja jaunas virsotnes obligāciju ienesīgumā. Tomēr mēneša otrajā pusē obligāciju ienesīgumi samazinājās, un attīstīto valstu akcijas daļēji atguva zaudējumus.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Tarass Buka, Luminor Ieguldījumu pārvaldes vadītājs    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 05:24:28 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22335 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Patēriņa prognozes uzlabojas, turpinās algu kāpums</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/paterina-prognozes-uzlabojas-turpinas-algu-kapums</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/peteris_strautins-min_0.jpg?itok=ZLePeaxb&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Pēteris Strautiņš, Luminor ekonomists&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Prognoze par 2023. gada IKP pieaugumu nemainās, tā joprojām ir 0,6%. Lai gan 1. pusgadā ekonomika bija tuvu stagnācijai, 2. pusgadā izaugsme varētu nedaudz paātrināties, uzlabojoties patēriņa nozaru darbības videi.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Šis gads Latvijas tautsaimniecībai ir izrādījies vēl viens rakstura audzināšanas gads – tas saistīts ar Eiropas ekonomikas nākotnes ainas pasliktināšanos, jo īpaši mūsu ražotājiem tik nozīmīgajā celtniecības nozarē. Tomēr, pateicoties tam, ka ir atsācies reālo algu kāpums, cikla zemākais punkts varētu būt pārvarēts. Vienlaikus uzlabojas arī patērētāju prognozes par saviem makiem un valsts ekonomiku. Kā vēsta Luminor bankas ekonomista Pētera Strautiņa jaunākais Latvijas un Baltijas ekonomikas apskats, nākamais gads valsts ekonomikai nesīs attīstības paātrinājumu, bet tas būs ļoti pakāpenisks, jo situācija preču eksporta nozarēs joprojām būs sarežģīta    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 11:02:08 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22334 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor piedāvā kredītņēmējiem fiksēt procentu likmi,  kas zemāka par mainīgo procentu likmi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-piedava-kreditnemejiem-fikset-procentu-likmi-kas-zemaka-par-mainigo-procentu-likmi</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kreditmaksajumu-grutibas-min_0.jpg?itok=YER4ZAdm&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Jāņem vērā, ka parasti fiksētā procentu likme ir augstāka nekā mainīgā likme. Taču šobrīd Luminor banka piedāvā jauniem un esošiem mājokļu kredītņēmējiem fiksēt procentu likmi uz 3 gadiem, sākot no 5,4% gadā. Piedāvātais fiksētās likmes apmērs, uz kādu šobrīd var aizņemties, ir zemāks salīdzinājumā ar vidējo mainīgo procentu likmi, ko veido mainīgā Euribor procentu likme un bankas papildu likme un kuras kopsumma hipotekārajam kredītņēmējam Latvijā šobrīd ir vidēji 5,5-6% ampērā atkarībā no izvēlētā Euribor perioda (3, 6 vai 12 mēneši) un bankas pamatlikmes.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai mazinātu inflāciju, Eiropas Centrālā banka jau vairāk nekā gada garumā palielina galvenās procentu likmes, kas ietekmē izsniegto hipotekāro kredītu procentu likmes. Šobrīd Euribor procentu likme pietuvojusies  jau 4,00% (6. mēn. Euribor), un prognozes liecina, ka 14. septembrī Eiropas Centrālā banka var turpināt celt procentu likmi. Reaģējot uz situāciju, Luminor banka nodrošina kredītņēmējiem iespēju fiksēt procentu likmi, kas šobrīd ir zemāka par vidējo hipotekārā kredīta mainīgo procentu likmi.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 13:55:31 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22331 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>3 būtiski jautājumi pirms neremontēta dzīvokļa iegādes</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/3-butiski-jautajumi-pirms-neremonteta-dzivokla-iegades</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/neremontets-dzivoklis-min.jpg?itok=ZwJZGv2Y&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Neremontēta mājokļa iegāde sniedz lielisku iespēju radīt savu dzīves telpu tieši tādu, kādu vēlaties. Ir dzīvokļu projekti, kuru starpsienu pārbīde ir praktiski neiespējama, bet ir projekti, kuri viegli padodas plānojuma maiņai. Šajā procesā svarīgi ir ne tikai koncentrēties uz sasniedzamo rezultātu, bet izvērtēt kopējās īpašuma izmaksas jau sākotnējā posmā. Kā ierasts, banka ir padomdevējs un ceļa biedrs šajā dažkārt sarežģītajā ceļā uz jaunu mājokli”, norāda Kaspars Sausais.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Īpašumi, kam nepieciešams remonts, visbiežāk pieejami par zemāku cenu, tādēļ šāds īpašums var kļūt par labu ieguldījumu nākotnē – to sakopjot un atjaunojot, īpašuma vērtība pieaugs. Taču pirms šāda īpašuma iegādes ieteicams rūpīgi to izpētīt – lai gan to nereti var iegādāties ievērojami lētāk, ir vairāki priekšnoteikumi, kas jāņem vērā, lai rezultātā nesanāktu par mājokli pārmaksāt. Luminor mājokļu kreditēšanas eksperts Kaspars Sausais skaidro, kam pievērst uzmanību, iegādājoties mājokli, kam nepieciešams remonts.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 09:29:49 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22326 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Norēķini ar kartēm aug – pirmajā pusgadā iedzīvotāji iepirkās biežāk un par lielākām summām</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/norekini-ar-kartem-aug-pirmaja-pusgada-iedzivotaji-iepirkas-biezak-un-par-lielakam-summam</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/karsu-norekini-min.jpg?itok=retkMQ7I&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Luminor dati liecina, ka šī gada pirmajos sešos mēnešos iedzīvotāji iepirkušies biežāk un par lielākām summām - maksājumu skaits ar karti pieaudzis par 12% salīdzinājumā ar šo pašu periodu pērn. Savukārt ar karti veiktais maksājumu apmērs šogad pieauga par 9%, salīdzinot ar pagājušā gada sešiem mēnešiem. Vidējā pirkuma summa bija 19 eiro.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Šī gada pirmajā pusgadā ne tikai pieaudzis norēķinu skaits ar maksājumu kartēm, bet arī palielinājās pirkumu summas, salīdzinot ar attiecīgo laika periodu pērn, liecina Luminor bankas apkopotā informācija. Visvairāk norēķinu veikts pārtikas preču veikalos, lielveikalos, kā arī kafejnīcās un restorānos.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 09:32:10 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22316 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

