<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Impulsīva rīcība, spiediens, manipulācija: kādas psiholoģiskās metodes izmanto krāpnieki?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/impulsiva-riciba-spiediens-manipulacija-kadas-psihologiskas-metodes-izmanto-krapnieki</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/krapnieks-min_0.jpg?itok=0H4MS7K5&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Kā krāpnieki izvēlas savus upurus&lt;/h3&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Krāpnieki, aizvien meklējot jaunus veidus, kā ietekmēt potenciālos upurus, lai izkrāptu naudu, savās shēmās arvien biežāk izmanto psiholoģiskas metodes ar dziļu izpratni par cilvēku uzvedību un emocijām jeb tā saukto sociālo inženieriju. Luminor bankas krāpšanas novēršanas eksperte Marija Briede un kognitīvi biheiviorālās psihoterapijas speciāliste Agnese Orupe skaidro, kā krāpnieki izvēlas savus upurus, kādas psiholoģiskās metodes viņi izmanto un kā sevi pasargāt no tā.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 07:29:25 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22623 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Darba laiks un maksājumu apstrāde svētku brīvdienās</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/darba-laiks-un-maksajumu-apstrade-brivdienas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/lieldienas-darba-laiks-luminor-min.jpg?itok=fZXMKzfi&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Izmaiņas Luminor klientu apkalpošanas centru darba laikos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liepāja:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
28. marts – 9.00–16.00&lt;br /&gt;
29. marts – brīvs&lt;br /&gt;
1. aprīlis – brīvs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skanste:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
28. marts – 9.00–17.00&lt;br /&gt;
29. marts – brīvs&lt;br /&gt;
1. aprīlis – brīvs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tērbata:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
28. marts – 9.00–17.00&lt;br /&gt;
29. marts – brīvs&lt;br /&gt;
1. aprīlis – brīvs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mārupe:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
28. marts – 9.00–17.00&lt;br /&gt;
29. marts – brīvs&lt;br /&gt;
1. aprīlis – brīvs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Valmiera:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
28. marts – 9.00–16.00&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Aicinām iepazīties un pievērst uzmanību Luminor klientu apkalpošanas centru darba laikiem un maksājumu veikšanai 28. martā svētku brīvdienās.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 14:16:59 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22622 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Latvijas iedzīvotāji dotu priekšroku dzīvei Rīgā vai piepilsētā; tikai 11 % vēlētos dzīvot laukos </title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/latvijas-iedzivotaji-dotu-prieksroku-dzivei-riga-vai-piepilseta-tikai-11-veletos-dzivot</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/lauki-pieriga-min.jpg?itok=mTJaGVY9&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Ceturtā daļa Latvijas iedzīvotāju vislabprātāk dzīvotu Rīgā un vēl tikpat daudzi savai mājvietai izvēlētos piepilsētu, kurp gribētu pārvākties arī trešdaļa no tiem iedzīvotājiem, kas šobrīd dzīvo laukos, un trešdaļa reģionālo pilsētu iedzīvotāju. Rīgā visvairāk vēlas dzīvot jaunieši vecumā no 25 līdz 34 gadiem, bet iedzīvotāji vecumā no 35 līdz 44 gadiem visbiežāk izvēlētos dzīvot piepilsētā.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Latvijas iedzīvotāji labprātāk vēlētos dzīvot Rīgā vai piepilsētā, ja viņiem būtu iespēja izvēlēties, noskaidrots Luminor bankas aptaujā*. Arī Luminor bankas hipotekārās kreditēšanas dati rāda, ka vairums kredītu tiek izsniegti mājokļu iegādei Rīgā un Pierīgā, taču gandrīz ceturtā daļa jeb 23% aizdevumu piešķirti, lai iegādātos īpašumu citviet Latvijā.      &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 08:23:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22621 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Kā uzņēmumi sev var palīdzēt klimata pārmaiņu priekšā? Ekspertes ieteikumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/ka-uznemumi-sev-var-palidzet-klimata-parmainu-prieksa-ekspertes-ieteikumi</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/katrina_muizniece_luminor-min.jpg?itok=f1XcPBvd&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Luminor bankas ilgtspējas eksperte Katrīna Muižniece&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;&quot;Ja vēl pirms pāris gadiem ilgtspējas jēdziens bija tikai savos pirmsākumos politiskā līmenī, ikdienas dzīvē un uzņēmējdarbībā, patlaban tā ir vajadzība, tostarp uzņēmumu ilgtermiņa mērķu sasniegšanā. Tāpat kā ikvienu no mums arī uzņēmumu un organizāciju darbību jo īpaši ietekmē laikapstākļi, kas klimata pārmaiņu ietekmē kļūst arvien ekstremāki, tajā pašā laikā centieni panākt oglekļa neitralitāti rada vēl nebijušus izaicinājumus.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Cīņā ar klimata pārmaiņām zaļais kurss, dažādi starptautiski regulējumi, Eiropas Savienības (ES) taksonomija, pāreja uz oglekļa neitrālu darbību nav vairs reti un nedzirdēti vārdu savienojumi, ko izmanto šaurā lokā, bet gan daudzu organizāciju un uzņēmēju ikdiena. Luminor bankas ilgtspējas eksperte Katrīna Muižniece dalās ar to, kā ilgtspējas jautājumi un klimata pārmaiņas ietekmējušas uzņēmumus un kā ar šiem izaicinājumiem cīnīties turpmāk.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 13:04:05 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22620 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Prognozes 2024. gadam: algas kāps, cenas stabilas, ekonomikā gaidāmi gan riski, gan iespējas</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/prognozes-2024-gadam-algas-kaps-cenas-stabilas-ekonomika-gaidami-gan-riski-gan-iespejas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/p-strautins-2-min.jpg?itok=ZVHRU-qo&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Pēteris Strautiņš, Luminor galvenais ekonomists&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Viens no lielākajiem izaicinājumiem nākamajā pusgadā būs intensīvais spiediens, ko pret Latviju un pārējām Baltijas valstīm turpinās īstenot Krievija un kas saplūdīs ar pārkarsēto viedokļu retoriku. Tas var radīt palielinātas emigrācijas risku un arī atbaidīt investīcijas. Pretoties šim spiedienam ir iespējams gan ar nacionālajiem ieguldījumiem drošībā, gan ar starptautisko partneru atbalstu, kura palielināšana būs svarīgākais Latvijas politiskais mērķis. No tā sasniegšanas ļoti lielā mērā būs atkarīgas arī mūsu ekonomikas sekmes.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Latvijas un Baltijas valstu ekonomiku šogad gaida galvenokārt labas ziņas – patēriņa cenas būs stabilas un pat nedaudz samazināsies, turpināsies reālo algu pieaugums, mēreni augs arī IKP un uzlabojumi paredzami arī eksporta nozarēs. Lai gan atsevišķi izaicinājumi neļaus atslābt, kopumā Latvijas ekonomika pamazām virzīsies augšup, secināts Luminor ekonomikas apskatā, ko šodien prezentēja bankas ekonomists Pēteris Strautiņš.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 10:17:55 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22619 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Dzīvo no algas līdz algai? Eksperte iesaka, kā ietaupīt</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/dzivo-no-algas-lidz-algai-eksperte-iesaka-ka-ietaupit</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/naudas_ietaupisana-min.jpg?itok=u_-aUEGb&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Izvērtē nelielos, bet regulāros tēriņus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tēriņus bieži ir iespējams ierobežot, ja regulāri tiek izvērtēti ikdienas ieradumi. Tieši nelieli un pirmajā mirklī šķietami nebūtiski izdevumi nereti visvairāk iztukšo mēneša budžetu, jo saskaitot visus mazos tēriņus kopā, izrādās tie veido lielu daļu no ikmēneša izdevumiem.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Dažādu iemeslu dēļ iedzīvotāji nereti savu ikmēneša budžetu ir spiesti plānot vai citos gadījumos veido tā, ka nākas dzīvot no vienas algas dienas līdz nākamajai. Tas, neatkarīgi no ienākumu apjoma,  nereti liek aizdomāties, kā veiksmīgāk aprēķināt savu budžetu un kontrolēt izdevumus. Luminor finanšu eksperte Jekaterina Ziniča sniedz padomus, kā labāk ietaupīt savas finanses.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 09:02:17 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22614 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Kāpēc turīgi cilvēki iegādājas mājokli, ņemot aizdevumu?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/kapec-turigi-cilveki-iegadajas-majokli-nemot-aizdevumu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/ipasuma-pirksana-min.jpg?itok=f6PXRxCT&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Lai arī iemesli mēdz būt dažādi, turīgi klienti bieži izvēlas diversificēt savus brīvos līdzekļus, ieguldot ienesīgākos finanšu instrumentos. Bankās turīgus klientus apkalpo privātie baņķieri, kuri palīdz klientam pārvaldīt savu finanšu kapitālu un izvēlēties piemērotākos risinājumus,” skaidro bankas eksperte. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ienesīgi ieguldījumi var atsvērt kredīta procentu likmi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Parasti turīgi cilvēki ir arī ļoti labi savu finanšu pārvaldītāji, un viņi aprēķina, ka, investējot naudu ienesīgos finanšu pakalpojumos, nopelnīs vairāk, nekā maksājot kredīta procentu likmi.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Gan pasaulē, gan Latvijā novērojam, ka finansiāli labi nodrošināti cilvēki bieži ņem mājokļu kredītus bankās, lai gan viņiem ir iespēja iegādāties mājokli par saviem līdzekļiem un šķiet, ka šādiem cilvēkiem bankas aizdevums nav nepieciešams. Luminor Private banking vadītāja Jūlija Upadiševa skaidro, kāpēc tā? Viņu atbilde galvenokārt ir – jo to darīt esot izdevīgi.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 08:06:28 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22613 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor banka aicina pieteikties 30 apmaksātām vasaras prakses vietām</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-banka-aicina-pieteikties-30-apmaksatam-vasaras-prakses-vietam</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/luminor_03-07_fb-ig_lv-min.jpg?itok=bBqh0pkm&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Šogad Luminor piedāvā 30 dažādas prakses vietas praktikantiem no Latvijas tādās jomā kā IT, personāla vadība, finanses, banku pakalpojumi un datu analīze. Prakse ilgs divus mēnešus – no 26. jūnija līdz 28. augustam -, un tās laikā būs iespējams strādāt arī attālināti. Par vasaras darbu bankā jaunieši saņems ikmēneša atalgojumu 850 eiro apmērā pirms nodokļu nomaksas.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor banka aicina studentus un nesen absolvējušos jauniešus pieteikties vasaras praksei, kuras laikā būs iespēja ne tikai iepazīties ar darbu bankā, strādājot pie dažādiem interesantiem un izaicinošiem uzdevumiem bankas komandās, bet arī saņemt par to atalgojumu 850 eiro apmērā pirms nodokļu nomaksas.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 10:55:33 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22612 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: 83% Latvijas iedzīvotāju nedomā par ilgtspējīgām finansēm</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-83-latvijas-iedzivotaju-nedoma-par-ilgtspejigam-finansem</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/ilgtspejigas-finanses-min.jpg?itok=uW6LsOXY&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Jautāti, vai viņi ir domājuši par ilgtspējīgām finansēm un vai varbūt jau izvēlas ieguldīt ilgtspējīgi, piemēram, uzņēmumu akcijās vai pensiju fondos, lielākā daļa jeb 72% norādījuši, ka vēl par to nav domājuši vai nav sākuši ieguldīt, vēl desmitā daļa aptaujāto jeb 11% atzinuši, ka viņus ilgtspējas jautājumi neinteresē vispār.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Ilgtspējīgs, pret vidi un sabiedrību atbildīgs dzīvesveids arvien vairāk kļūst par normu un ikdienu, un arī ilgtspējīgas finanses, tostarp izvēle par labu atbildīgai uzņēmējdarbībai, kļuvuši par daļu no sabiedrības vārdnīcas. Tomēr liela daļa Latvijas iedzīvotāju vēl nav lēmuši pievērsties šim jautājumam – 83% aptaujāto vēl nav domājuši par ilgtspējīgiem ieguldījumiem un tādus neizvēlas, liecina Luminor bankas veiktā aptauja.*    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 11:14:44 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22611 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Par Luminor valdes priekšsēdētāju iecelts Vojcehs Sass</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/par-luminor-valdes-priekssedetaju-iecelts-vojcehs-sass-0</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/wojciech_sass_luminor-min.jpg?itok=puaOaX1T&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Vojcehs ir atzīts starptautiskā biznesa līderis ar plašu pieredzi finanšu pakalpojumu nozarē un padziļinātām operacionālām zināšanām par privātpersonu un korporatīvo klientu apkalpošanu, kā arī IT sistēmām un procesiem. Vojcehs pievienojas Luminor no Aion Bank, kas ir digitālā banka ar galveno mītni Beļģijā, kurai viņš bija līdzdibinātājs un izpilddirektors. Viņa līdzšinējā pieredze ietver arī darbu Nationale Nederlanden Poland valdes priekšsēdētāja, BNP Paribas Bank Polska valdes priekšsēdētāja vietnieka un BCG Poland vadītāja amatos.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor paziņo, ka par jauno valdes priekšsēdētāju un izpilddirektoru ar 2024. gada 18. martu iecelts Vojcehs Sass (Wojciech Sass). Līdzšinējais Luminor vadītājs Peters Boseks atstās amatu dienu iepriekš.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 08:15:18 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22610 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

