<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>TOP4 populārākie kredītu veidi Latvijā</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/top4-popularakie-kreditu-veidi-latvija</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/nauda-min_1.jpg?itok=8PfNrxCs&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Dažādi kredītpakalpojumi ir plaši lietoti atbalsta rīki lielāku un mazāku pirkumu veikšanai, palīdzot iegādāties, piemēram, sadzīves tehniku, auto, ceļojumu vai jaunu ģimenes mājokli, kā arī apmaksāt medicīnas pakalpojumus. Kā liecina “Kredītinformācijas Biroja&quot; veiktā iedzīvotāju aptauja, šobrīd kādu no kredītpakalpojumiem izmanto divas trešdaļas jeb 65 % Latvijas iedzīvotāju&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;</description>
     <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 11:43:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22733 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Finanšu tirgos maijā iespīdēja saule</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/finansu-tirgos-maija-iespideja-saule</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/tarass_buka_luminor_banka-min.jpg?itok=6MzziN12&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Maijā saule spīdēja gan akciju, gan obligāciju tirgos. Pastāvīgs investoru optimisms par ekonomikas perspektīvām un sagaidāms korporatīvas peļņas pieaugums atbalstīja riska aktīvus. Akciju tirgos ASV tirgus uzrādīja vislabākos rezultātus, un “lieliskā septītnieka” (izņemot Tesla) uzņēmumi veidoja trīs trešdaļas no tirgus atdeves. Investīciju līmeņa obligāciju un augsta ienesīguma obligāciju atdeve arī bija pozitīva, pateicoties veselīgiem uzņēmumu rādītājiem, savukārt valdību obligāciju rezultāti bija sliktāki, jo pieprasījums sākotnējās izsolēs bija zems.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor pensiju ieguldījumu daļas vadītājs Tarass Buka    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 11:09:27 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22732 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: izplatītākais krāpniecības veids uzņēmumu vidū Latvijā – maksājumu krāpniecība</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-izplatitakais-krapniecibas-veids-uznemumu-vidu-latvija-maksajumu-krapnieciba</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/krapnieciba-online-min.jpg?itok=zybg5wMP&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Viltus rēķini, pikšķerēšana un krāpnieciski zvani&lt;/h3&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Krāpnieku nagos var nokļūt ikviens, un izņēmums nav arī uzņēmumi un to darbinieki. Kā liecina Luminor bankas veiktās aptaujas rezultāti, izplatītākais krāpniecības veids Latvijas mazo un vidējo uzņēmumu vidū ir ar maksājumiem saistīta krāpniecība – ar to saskāries 31% aptaujāto uzņēmumu.* Luminor bankas krāpšanas novēršanas eksperte Marija Celma norāda, ka atšķirībā no privātpersonām uzņēmumi ir pakļauti lielākam riskam vienā krāpšanas gadījumā zaudēt lielākus naudas līdzekļus, ņemot vērā, ka noteiktie darījuma limiti visbiežāk ir ievērojami augstāki.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 11:12:25 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22731 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Toksiskas attiecības ar naudu – kādas tās ir un kā no tām izvairīties?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/toksiskas-attiecibas-ar-naudu-kadas-tas-ir-un-ka-no-tam-izvairities</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/jekaterina-zinica-min_1_1.png?itok=eqnVHMa2&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;jLuminor bankas finanšu eksperte Jekaterina Ziniča&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Veselīgu un toksisku attiecību pazīmes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Rīkoties ar naudu ir darbs visa mūža garumā, ko būtu vērtīgi apgūt jau no bērnības. Ja ir izdevies “izveidot” veselīgas attiecības ar naudu, tad tās raksturo regulāra savas finansiālās situācijas uzraudzīšana, bet tāda, kas neizraisa nesamērīgu stresu, kā arī spēja sabalansēt izdevumus gan šodienas, gan nākotnes vajadzībām. Pozitīvi vērtējams arī tas, ja ģimenes lokā atklāti tiek runāts par naudu un kopīgi plānots savas ģimenes budžets.&lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Izdzirdot frāzi “toksiskas attiecības”, visticamāk, pirmais, par ko iedomājamies, ir nelabvēlīgas attiecības ar citiem cilvēkiem, tomēr neveselīgas attiecības iespējamas arī attiecībā uz naudu un mūsu pašu finansēm. Par to, vai un kāda ir nepareiza attieksme pret finansēm, kā tā kaitē ikdienā un kā to uzlabot, stāsta Luminor bankas finanšu eksperte Jekaterina Ziniča.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 08:01:45 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22730 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Nesaskaņota dzīvokļa pārbūve: ko ņemt vērā?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/nesaskanota-dzivokla-parbuve-ko-nemt-vera</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/dzivokla-parbuve-min.jpg?itok=NEguYsFc&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Mājokļa iegāde ir nozīmīgs pirkums ikvienam, tāpēc pirms tā veikšanas svarīgi ir rūpīgi izvērtēt un pārliecināties par nekustamā īpašuma tehnisko un juridisko stāvokli. Kā liecina Luminor bankas novērojumi, cilvēki visaktīvāk izvēlas iegādāties remontētus divistabu dzīvokļus padomju laikos celtās sērijveida ēkās.    Lielākoties šajā segmentā nākas saskarties ar pārbūvētiem dzīvokļiem, no kuriem retajam tas veikts legāli. Nelegalizēta pārbūve var samazināt tirgus vērtību, kā arī mazinās iespējas izmantot šādu īpašumu kā nodrošinājumu kredīta gadījumā.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;</description>
     <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 07:41:37 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22729 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Tik dīvainas ekonomikas mums sen nav bijis </title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/tik-divainas-ekonomikas-mums-sen-nav-bijis</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/peteris_strautins-min_4.jpg?itok=HSQYdMjT&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Pēteris Strautiņš, Luminor galvenais ekonomists&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Šodienas CSP ziņas virsraksts vēsta, ka 1. ceturksnī IKP gada griezumā ir pieaudzis par 0,1%, tātad šajā gadījumā mazāko iespējamo pozitīvo skaitli. Sezonāli izlīdzinātajos datos, kas drīzāk rāda patieso tendenci, pieaugums jau ir cienīgāks jeb 0,9%. Abi minētie skaitļi atspoguļo pēdējo četru ceturkšņu notikumu summu. Par “tekošo momentu” vislabāk vēsta IKP izmaiņas pret iepriekšējo ceturksni, kas arī ir + 0,9%, kas šajā gadījumā jau ir daudz.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Par 2024. gada 1. ceturkšņa IKP datiem     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:35:27 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22726 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Viltus darba sludinājumi un naudas mūļi – kā neuzķerties? Skaidro eksperte</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/viltus-darba-sludinajumi-un-naudas-muli-ka-neuzkerties-skaidro-eksperte</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/stop-uzmanibu-min.jpg?itok=yff5XHaX&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Pie kā var novest vieglas peļņas solījumi?&lt;/h3&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Sākoties vasaras sezonai, aktīvāka kļūst arī cilvēku vēlme gūt papildu ienākumus. Tas īpaši novērojams jauniešu vidū, kuri vasaru vēlas izmantot lietderīgi, nopelnot papildu naudas līdzekļus. Šajā periodā aktīvi kļūst krāpnieki, kuri ne tikai piedāvā dažādus viltus darba piedāvājumus, bet var arī iesaistīt cilvēkus shēmās, lai izmantotu viņus par naudas kurjeriem jeb tā sauktajiem “naudas mūļiem”. Kā neiekrist šādu krāpnieku nagos, skaidro Luminor bankas krāpšanas novēršanas eksperte Marija Celma.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 09:03:14 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22720 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: teju piektdaļa iedzīvotāju nekrāj savam “drošības spilvenam”</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-teju-piektdala-iedzivotaju-nekraj-savam-drosibas-spilvenam</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/jekaterina-zinica-min_1_0.png?itok=fHdAQwRX&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Luminor bankas eksperte Jekaterina Ziniča&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;“Drošības spilvens” – ceļš uz finansiālu stabilitāti&lt;/h3&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Ikviens no mums dzīvē var piedzīvot negaidītas situācijas, kurās nepieciešami lieki naudas līdzekļi. Zaudēts ikmēneša ienākumu avots, nepieciešamība steidzami veikt finansiāli lielus pirkumus vai segt negaidītus ārstēšanas izdevumus – situācijas var būt dažādas, tostarp arī negaidīti pozitīvām vajadzībām,  tāpēc nozīmīgu atbalstu var sniegt veidotie uzkrājumi jeb “drošības spilvens”. Luminor bankas aptaujas rezultāti kopumā liecina par pozitīvu tendenci Latvijas iedzīvotāju vidū – 73% aptaujāto apgalvo, ka viņiem ir izveidoti lielāki vai mazāki iekrājumi neparedzētām situācijām, tomēr 19% tādu nav vispār.*    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 30 May 2024 07:39:14 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22715 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Emocijas – investoru ienaidnieks un labākais draugs</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/emocijas-investoru-ienaidnieks-un-labakais-draugs</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/emocijas-min.jpg?itok=FBDck-dZ&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h2&gt;Emocijām ir būtiska ietekme uz investora lēmumiem&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ņemot vērā, ka cilvēki ir dažādi un emociju spektrs ir ļoti plašs, tām ir atšķirīga ietekme uz investoru lēmumiem. Citi emocijām ļauj sevi ietekmēt vairāk, turpretī citi investori saglabā vēsu prātu teju jebkurā situācijā. Tomēr, kā atzīst eksperts, tas nenozīmē, ka emociju ignorēšana investīciju pasaulē pozitīvi ietekmēs jūsu lēmumus, tieši pretēji – prasme tās savaldīt finanšu tirgu “nestabilos” laikos ir pārbaudījums pat vispieredzējušākajiem investoriem.&lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Jebkuram cilvēkam, kas izvēlas investēt, jāņem vērā, ka izvēles diktē ne tikai zināšanas, bet arī emocijas, kas var būt gan lielākais ienaidnieks, gan labākais draugs. Lai gan pat investoriem ar vislielāko pieredzi var gadīties dažādas neveiksmes, kā norāda Luminor uzkrājumu un ieguldījumu produktu vadītājs Jānis Bebris – emocijas ir pavisam normāla parādība katram cilvēkam, tādēļ arī kļūdu pieļaušana – lai arī cik ļoti negribēta - ir dabiska investēšanas procesa sastāvdaļa.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 29 May 2024 08:13:12 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22714 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: vairāk nekā puse Latvijas iedzīvotāju krāj papildus, lai vecumdienas būtu labas un pārtikušas</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-vairak-neka-puse-latvijas-iedzivotaju-kraj-papildus-lai-vecumdienas-butu-labas-un</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/atis_krumins_luminor-min.jpg?itok=stkPGr6q&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Luminor aktīvu pārvaldīšanas un pensiju daļas vadītājs Atis Krūmiņš&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Kā norāda Luminor aktīvu pārvaldīšanas un pensiju daļas vadītājs Atis Krūmiņš, raugoties no finanšu skatupunkta uz jautājumu “krāt vai nekrāt naudu vecumdienām?” ir tikai viena atbilde – viennozīmīgi krāt, jo pensijas uzkrājuma veidošana sniedz iespēju parūpēties par finansiāli drošām un neatkarīgām vecumdienām. “No tiem Latvijas iedzīvotājiem, kuri neveido uzkrājumu vecumdienām, jo par to nav līdz šim domājuši, lielākais īpatsvars ir tieši cilvēki vecumā no 18 līdz 39 gadiem.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Ikvienam labpatīk domāt, ka pensijas vecums vēl ir ļoti tālu un tam gatavoties vēl ir daudz laika, taču šāda nostāja var tomēr sagādāt liekas raizes ilgtermiņā. Arī Luminor bankas aptaujas rezultāti iezīmē šādu sentimentu – 41% Latvijas iedzīvotāju galvenokārt izvēlas neveidot kādu papildu uzkrājumu pensijas vecumam, jo par šo jautājumu līdz šim nav pat domājuši.* Tajā pašā laikā tie, kuri izvēlas veikt papildu uzkrājumus, galvenokārt to dara, lai vecumdienās viņiem būtu laba un pārtikusi dzīve – tā norāda vairāk nekā puse iedzīvotāju.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 28 May 2024 11:04:33 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22713 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

