<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>42% iedzīvotāju būtu gatavi atteikties no izklaides un atpūtas aktivitātēm, ja nonāktu finanšu grūtībās</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/42-iedzivotaju-butu-gatavi-atteikties-no-izklaides-un-atputas-aktivitatem-ja-nonaktu-finansu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/izklaide-min.jpg?itok=-jadXKD7&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Saskaņā ar aptaujas rezultātiem, nonākot finansiālās grūtībās 23% iedzīvotājiem visgrūtāk būtu atteikties no ceļošanas – tas ir īpaši svarīgi iedzīvotājiem Pierīgā un vecumā virs 50 gadiem. Tikmēr 9% iedzīvotāju būtu grūti atteikties no hobijiem, 7% – no skaistumkopšanas pakalpojumiem, 6% no restorānu un kafejnīcu apmeklēšanas, 5% no kultūras pasākumiem, bet vismazāk ir to cilvēku, kam būtu grūti atteikties no sporta nodarbībām (4%). Vienlaikus 42% aptaujāto norādīja, ka viņiem nebūtu grūti atteikties no nevienas iepriekšminētās aktivitātes.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Finansiālu grūtību gadījumā gandrīz ceturtajai daļai jeb 23% iedzīvotāju visgrūtāk būtu atteikties no ceļošanas, bet 42% apgalvo, ka nepieciešamības gadījumā ir gatavi pielāgoties un viņiem nebūtu grūti samazināt izmaksas izklaidei un atpūtai, noskaidrots Luminor bankas aptaujā*.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 08:30:23 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22535 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: vairāk nekā puse iedzīvotāju izvēlētos 80 eiro iemaksas pensiju 3. līmenī nevis 50 “uz rokas”</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-vairak-neka-puse-iedzivotaju-izveletos-80-eiro-iemaksas-pensiju-3-limeni-nevis-50-uz</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pensija-min_1_0.jpg?itok=12juvl3D&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Jautāti, ko iedzīvotāji izvēlētos – algas piemaksu 50 eiro “uz rokas” vai darba devēja veiktu 80 eiro ikmēneša iemaksu pensiju trešajā līmeni, lielākā daļa dotu priekšroku iemaksām pensijas uzkrājumam, bet 34 % izvēlētos algas palielinājumu. Tikmēr 14 % svārstījās un nevarēja izlemt. Jāatzīmē, ka arī 2021. gadā veiktajā aptaujā rezultāti bija līdzīgi – toreiz par labu 80 eiro iemaksām pensijai izteicās 50 % strādājošo iedzīvotāju, savukārt trešdaļa (33 %) deva priekšroku algas pielikumam.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Vairāk nekā puse jeb 52 % strādājošo Latvijas iedzīvotāju izvēlētos 80 eiro iemaksas pensiju trešajā līmenī iepretim algas pielikumam 50 eiro apmērā, ja darba devējs piedāvātu šādu izvēli, liecina Luminor bankas veiktā aptauja*.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 10:32:50 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22534 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Saliktie procenti, lāču un buļļu tirgus, īsā pārdošana – cik labi zinām finanšu tirgu terminus?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/saliktie-procenti-lacu-un-bullu-tirgus-isa-pardosana-cik-labi-zinam-finansu-tirgu-terminus</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/investicijas-min_1.jpg?itok=FpuBd7UB&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Lai kādā nozarē justos komfortabli un iegūtu papildu drošību, ir svarīgi sākt ar specifisku terminu apgūšanu un izprast to nozīmi. Iepazīstot finanšu tirgu un investīciju pasauli, tādu ir ne mazums. Terminu pārzināšana ļauj labāk izprast dažādus finanšu tirgus apskatus, investīciju ziņas un orientēties ieguldījumu pasaulē,” saka Jānis Bebris.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Iepazīstot jaunu nozari, sastopamies ar terminiem, kuri nozares ekspertiem ir ikdienas sarunvaloda, bet jaunpienācējiem – teju svešvaloda. Luminor Uzkrājumu un ieguldījumu produktu vadītājs Jānis Bebris skaidro, ko nozīmē finanšu tirgos daudz lietoti, bet ne visiem zināmi jēdzieni.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 06:57:43 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22533 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Mājokļu cenas: tirgus prognozes nesola samazinājumu, iedzīvotāji sagaida pieaugumu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/majoklu-cenas-tirgus-prognozes-nesola-samazinajumu-iedzivotaji-sagaida-pieaugumu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/atslegas-min_0.jpg?itok=tYA-wPI6&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Latvijā mājokļu cenas joprojām zemākās Baltijā&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tāpat kā pagājušajā gadā arī šobrīd mājokļu cenas Rīgā ir zemākās starp Baltijas valstu galvaspilsētām, turklāt ar būtisku starpību. Kamēr jaunajos projektos Tallinā un Viļņā dzīvokļu cenas par kvadrātmetru ir robežās no 3500 līdz 4000 eiro, tikmēr Rīgā tie ir 2200 līdz 2700 eiro. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Saskaņā ar Luminor bankas aptaujas* datiem vairums Latvijas iedzīvotāju uzskata, ka šogad mājokļu cenas pieaugs vai saglabāsies esošajā līmenī. Arī tirgus dati un Luminor prognozes apliecina, ka mājokļu cenu kritums šogad nav gaidāms un ir iespējams neliels pieaugums. Salīdzinot ar Lietuvu un Igauniju, Latvijā joprojām mājokļu cenas ir viszemākās, un paredzams, ka tādas tās saglabāsies arī šogad.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 08:05:28 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22531 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Eksperts iesaka: kas jāņem vērā, izvēloties atbilstošāko pensiju plānu un tā ienesīgumu?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/eksperts-iesaka-kas-janem-vera-izveloties-atbilstosako-pensiju-planu-un-ta-ienesigumu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/retired-min_1.jpg?itok=IaOJqTj4&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Daļu no mūsu sociālās apdrošināšanas iemaksām valsts novirza pensiju 1. un 2. līmenī. Ja uzkrājumus pensiju 1. līmenī tieši ietekmēt nevaram, tad 2. līmeņa uzkrājumu ienesīgums ir mūsu pašu rokās, un tajā katru mēnesi nonāk 6 % no mūsu darba algas. Turklāt daudzi iedzīvotāji nemaz nezina vai neatceras, kurā pensiju plānā nonāk viņu uzkrājumi, bet tieši pareiza pensiju plāna izvēle ietekmē nākotnes uzkrājuma iespējamo apmēru.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Viens no svarīgākajiem un arī vienkāršākajiem veidiem, kā vairot savu pensijas apmēru un nezaudēt potenciālos ieņēmumus, ir izvēlēties savam vecumam atbilstošu pensiju plānu. Tāpat ir būtiski raudzīties uz pensiju fondu ienesīgumu ilgtermiņā, kas palīdz pieņemt pārdomātākus lēmumus. Luminor aktīvu pārvaldīšanas un pensiju daļas vadītājs Baltijā Atis Krūmiņš skaidro, kam jāpievērš uzmanība, izvēloties sev atbilstošāko pensiju plānu.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 11:15:51 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22530 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Uzņēmumi šogad optimistiskāk raugās uz inflāciju un cenām, bet saskata jaunus izaicinājumus darbavietu saglabāšanā</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/uznemumi-sogad-optimistiskak-raugas-uz-inflaciju-un-cenam-bet-saskata-jaunus-izaicinajumus</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/uznemejdarbiba-2024-min.jpg?itok=KU1pa9Iy&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Jautāti, kurām jomām uzņēmumiem būs visvairāk jāpielāgojas 2024. gadā, Latvijas mazie un vidējie uzņēmumi šogad jau salīdzinoši optimistiskāk raugās uz inflācijas un cenu kāpuma ietekmi, jo pērn pavasarī inflāciju kā vienu no galvenajām satraukuma jomām norādīja 54% aptaujāto.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai arī 41% Latvijas mazo un vidējo uzņēmumu (MVU) šogad paredz, ka tiem būs jāpielāgojas inflācijai, paaugstinātām izmaksām, kā arī enerģijas un degvielas cenu kāpumam, vairāk nekā ceturtā daļa jeb 27% – pieaugums pret pagājušo gadu – uzskata, ka uzmanība šajā gadā būs jāpievērš darbavietu saglabāšanai, liecina Luminor bankas uzņēmumu aptaujas* rezultāti.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 08:29:13 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22529 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Svētku dāvanu laiks aizvadīts arī finanšu tirgos</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/svetku-davanu-laiks-aizvadits-ari-finansu-tirgos</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/tarass_newsletter-min_1_0_0_0_0.jpg?itok=cjC4t9le&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Pērnais gads noslēdzās ar vērienu - decembrī pasaules akciju indeksi piedzīvoja ilgāko uzvaru sēriju kopš 2017. gada. Vairāki ASV akciju indeksi jau ir sasnieguši savus visu laiku augstākos līmeņus, savukārt to Eiropas līdziniekus no iepriekšējā maksimuma šķir mazāk nekā 1 %. Līdz ar pārsteidzoši pozitīviem inflācijas datiem, kā arī gaidām par maigāku monetāro politiku un “mīkstu” ekonomikas piezemēšanos tirgus dalībnieki izrādīja izteikti pozitīvu noskaņojumu. Arī obligāciju tirgus piedzīvoja izaugsmi .&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Tarass Buka, Luminor Ieguldījumu pārvaldes vadītājs    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 12:26:06 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22528 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Ekonomists skaidro: vai šobrīd Latvijā piedzīvojam ekonomisko krīzi vai tomēr viss ir labvēlīgāk?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/ekonomists-skaidro-vai-sobrid-latvija-piedzivojam-ekonomisko-krizi-vai-tomer-viss-ir</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/peteris_strautins-min_2.jpg?itok=1qDLRURM&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Luminor bankas ekonomists Pēteris Strautiņš&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Jautāti, vai šobrīd Latvijā piedzīvojam ekonomisko krīzi, ievērojams vairākums iedzīvotāju atbildēja apstiprinoši – 38% tam pilnībā piekrīt un 44% drīzāk piekrīt. Tikmēr tikai 12% norādīja, ka drīzāk nepiekrīt šim apgalvojumam, bet tikai 1% nemaz nepiekrīt, ka šobrīd Latvijā ir ekonomiskā krīze. Vislielākais īpatsvars cilvēku, kas pilnībā piekrīt krīzes esamībai, ir vecuma grupā no 50 līdz 59 gadiem un ar mazākiem ienākumiem. Tikmēr cilvēki ar ienākumiem virs 1500 eiro, rīdzinieki un trīsdesmitgadnieki biežāk atbildēja, ka neuzskata šī brīža situāciju par ekonomisko krīzi. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor bankas aptaujā* 82% Latvijas iedzīvotāju norādījuši, ka, pēc viņu domām, šobrīd piedzīvojam ekonomisko krīzi. Vai šī brīža situāciju varam saukt par ekonomisko krīzi un kādas ir nākotnes prognozes, skaidro Luminor bankas ekonomists Pēteris Strautiņš.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 14:56:40 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22519 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Kā motivēt darbiniekus? 22 % iedzīvotāju vissvarīgākās ir darba devēju iemaksas viņu pensiju uzkrājumā</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/ka-motivet-darbiniekus-22-iedzivotaju-vissvarigakas-ir-darba-deveju-iemaksas-vinu-pensiju</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pensija-min_3.jpg?itok=223TwrBU&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Atbildot uz jautājumu par to, kādi darba devēja papildus algai piedāvātie labumi motivētu visvairāk, respondenti norādīja uz tādiem aspektiem kā papildu apmaksātas brīvdienas, veselības apdrošināšana, tomēr liela nozīme piešķirta arī darba devēju iemaksām pensiju 3. līmenī – 22 % strādājošo respondentu tas būtu būtiskākais motivators, savukārt vēl 35 % tas būtu gana liels motivators.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Vairāk nekā piektdaļa Latvijas strādājošo iedzīvotāju uzskata, ka papildus darba algai viņus visvairāk motivētu darba devēja iemaksas viņu pensiju 3. līmeņa uzkrājumā, noskaidrots Luminor bankas aptaujā*. Turklāt, pieaugot cilvēku vecumam, pieaug arī šī labuma vērtība darbinieka acīs.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 09:57:34 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22518 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Informācija uzņēmumiem par SWIFT pāreju uz ISO 20022: jaunajam standartam atbilstoši pārrobežu maksājumi un bankas izraksti</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/SWIFT-migre-uz-ISO20022</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/swift-min.jpg?itok=reKRrVPa&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;SWIFT plāno pārtraukt MT standarta izmantošanu izrakstiem un atskaitēm MT94X formātā un maksājuma pieprasījumiem MT101 formātā 2025. gada novembrī. Tie tiks aizstāti ar camt.053/camt.052 izrakstiem un atskaitēm, savukārt pain.001 – maksājuma pieprasījumiem. SWIFT turpinās atbalstīt MT standartu līdz 2025. gada novembrim un pēc tam tas tiks aizstāts ar ISO 20022 standartu un jaunie camt.053/camt.052/pain.001 formāti kļūs obligāti visiem SWIFT dalībniekiem.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Informējam uzņēmumus, ka SWIFT maksājumu ziņojumiem globāli ir uzsākta pāreja uz jauno ziņojumu apmaiņas valodu, aizstājot līdzšinējo MT standartu ar ISO 20022 standartu. Izmaiņas skars tos uzņēmumus, kuri saņem vai sūta kontu izrakstus vai atskaites, izmantojot SWIFT pakalpojumus.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 07:37:55 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22515 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

