<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Vai negatīvais noskaņojums tirgos ir pamatots?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/vai-negativais-noskanojums-tirgos-ir-pamatots</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/tarass_newsletter-min_1_0.jpg?itok=a0StR0vs&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Likās, ka septembris ir precīzs 2022. gada atkārtojums - gan akciju, gan obligāciju ienesīgums bija negatīvs, arī zelts nenesa peļņu, eiro vērtība attiecībā pret ASV dolāru samazinājās, savukārt naftas vērtība saglabājās augsta, sasniedzot jaunu gada rekordu. Lai gan septembris ierasti akciju tirgos raksturīgs ar izteiktu sezonalitāti, centrālo banku prognozes ilgāk saglabāt augstākas procentu likmes izraisīja obligāciju cenu kritumu un riska samazināšanās noskaņojumu kopumā.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Tarass Buka, Luminor Ieguldījumu pārvaldes vadītājs    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 10:46:55 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22382 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Peters Boseks 2024. gadā atstās Luminor   </title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/peters-boseks-2024-gada-atstas-luminor</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/peter_bosek_luminor_1.jpg?itok=bLA0HG9B&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Petera vadībā Luminor ir veiksmīgi paaugstināta efektivitāte, rentabilitāte, veikti uzlabojumi klientu pieredzē un stiprināta risku pārvaldība, kas ir pamatelementi organizācijas stratēģijā, lai kļūtu par vadošo banku Baltijā.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luminor padomes priekšsēdētājs Nils Melngailis:&lt;br /&gt;
&quot;Es pateicos Peteram par visu, ko viņš ir sasniedzis savā pilnvaru laikā. Priecājos, ka viņš ir piekritis palikt amatā līdz nākamajam gadam, cieši sadarbojoties ar padomi un vadot valdi, lai nodrošinātu vienmērīgu pāreju, kamēr lemsim par viņa pēcteci.”&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor Bank valdes priekšsēdētājs 2024. gada 30. jūnijā atstās amatu, lai atgrieztos Austrijā un kļūtu par jauno valdes priekšsēdētāju Erste Group Bank AG, kas ir viens no lielākajiem finanšu pakalpojumu sniedzējiem Centrāleiropā un Austrumeiropā.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:31:31 +0000</pubDate>
 <dc:creator>kaja.hansing</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22376 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Mākslīgais intelekts un finanšu krāpniecība: kā sevi pasargāt?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/maksligais-intelekts-un-finansu-krapnieciba-ka-sevi-pasargat</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/maksligais-intelekts-min.jpg?itok=LsG-d40W&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;ChatGPT var būt arī krāpnieku palīgs&lt;/h3&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Mākslīgais intelekts pēdējo gadu laikā strauji pārņem visdažādākās sadzīves jomas un nozares – tas tiek izmantots ne tikai informācijas iegūšanai vai dokumentu sagatavošanai, bet diemžēl šo tendenču izmantošanā neatpaliek arī noziedznieki, krāpniecības shēmas īstenojot ar jaunāko tehnoloģiju sniegtajām iespējām. Luminor bankas krāpšanas novēršanas eksperte Marija Briede stāsta par jaunākajām krāpšanas metodēm, kurās tiek izmantots mākslīgais intelekts un sniedz padomus, kā sevi pasargāt no šādiem krāpniecības gadījumiem.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 08:25:29 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22374 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Iesaka eksperts: vienkārši padomi, kas atvieglos uzkrājumu veidošanu   </title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/iesaka-eksperts-vienkarsi-padomi-kas-atvieglos-uzkrajumu-veidosanu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/uzkrajumi-min_3.jpg?itok=nJTeVuUv&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Izvirzi mērķus uzkrājumu veidošanai&lt;/h3&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Regulāri veidots uzkrājums ir viens no būtiskākajiem finansiālās drošības priekšnoteikumiem –pieaugot inflācijai un mājsaimniecības ikdienas tēriņiem, tas cenu kāpuma laikā kalpo ne tikai kā drošības spilvens neparedzētiem izdevumiem, bet arī palīdz iegūt finansiālu neatkarību. Luminor bankas finanšu eksperts Atis Krūmiņš skaidro, kā uzkrājumu veidošanu padarīt par vienkāršu un ģimenes ikdienā viegli iekļaujošu uzdevumu.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:40:56 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22370 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Droša iepirkšanā internetā: padomi, kā atklāt krāpniecību</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/drosa-iepirksana-interneta-padomi-ka-atklat-krapniecibu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/online-shopping-min.jpg?itok=OLo9J4yH&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Vācijas datu vākšanas un vizualizācijas uzņēmuma Statista apkopotie dati par tiešsaistes iepirkšanās krāpniecību pasaulē liecina, ka pērn 72% no upuriem, zaudējuši arī reālu naudu. Tas nozīmē, ka ir ļoti liela iespēja, ka, nonākot krāpnieka lamatās, varat iegriezt robu ģimenes budžetā un visbiežāk šķirties no šīs naudas uz visiem laikiem. Šī iemesla dēļ papildu piesardzība, iepērkoties tiešsaistē, ir teju obligāta,” rekomendē M. Briede. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Preču iegāde internetā ir iecienīts iepirkšanās veids, kas kļūst arvien izplatītāks, jo pirkumu var ērti saņemt, izmantojot kurjeru dienestu pakalpojumus. Tomēr ne visi tirgotāji ir godprātīgi un piedāvāto preci tiešām pārdod un nosūta. Luminor dati liecina, ka šī gada astoņos mēnešos preču iegādes krāpšana palielinājusies teju uz pusi, proti, par 46%, salīdzinot ar attiecīgo laika periodu pērn, tāpēc bankas krāpšanas novēršanas eksperte Marija Briede sniedz padomus, kā neiekrist krāpnieku nagos.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 06:44:05 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22367 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor klienti par naudas noguldīšanu saņems vairāk</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-klienti-par-naudas-noguldisanu-sanems-vairak</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/terminnoguldijumi-min.png?itok=7GG-R4yK&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Klientu pieprasītākajam termiņdepozītu noguldījumu periodam uz 12 mēnešiem likme paaugstināta līdz 4%, noguldījumiem uz 6 un 9 mēnešiem - līdz 3,25%, uz 3 mēnešiem - līdz 3%.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Īsā laikā pēc iepriekšējā termiņdepozītu likmju paaugstinājuma Luminor banka gan privātpersonām, gan juridiskām personām atkārtoti paaugstinājusi noguldījuma procentus līdz 4%.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 12:53:42 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22366 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor grupa nekādā veidā nav saistīta ar sankcionēto Luminor OY vai Luminor d.o.o.</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-grupa-nekada-veida-nav-saistita-ar-sankcioneto-luminor-oy-vai-luminor-doo</link>
    <description>
  Luminor
  &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;Luminor grupai (Luminor Holding AS, Luminor Bank AS un visiem tās meitasuzņēmumiem) nav nekādas saiknes vai saistības ar Luminor OY vai Luminor d.o.o, kas ir Serbijā reģistrēts uzņēmums un kas tagad ir iekļauts ASV Valsts kases departamenta publicētajā Ārvalstu aktīvu kontroles biroja (OFAC) sankciju sarakstā. Luminor OY un Luminor d.o.o ir saistīti ar vienu un to pašu īpašnieku.&lt;/p&gt;

  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;</description>
     <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:53:33 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22362 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Ieguldījums uzņēmuma akcijās: kā nekļūdīties?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/ieguldijums-uznemuma-akcijas-ka-nekludities</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/ieguldijumi-uznemuma-akcijas-min.jpg?itok=9kwHUrMV&quot; width=&quot;451&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Ieguldīšana ir veids kā likt savai naudai strādāt, turklāt laikā, kad inflācija arvien vēl ir augsta, tā palīdz saglabāt vai pat palielināt naudas vērtību. Lai mazinātu riskus un palielinātu potenciālo ieguldījumu atdevi, ir būtiski, lai portfelī ir vairāku uzņēmumu akcijas, kas darbojas dažādās ekonomikas nozarēs un dažādos ģeogrāfiskos reģionos. Akcijas var piedāvāt augstu peļņu, bet tās arī ir īstermiņā pakļautas lielākām svārstībām, tāpēc ieguldīšanu šajā aktīvu veidā labāk veidot ilgtermiņa mērķu sasniegšanai,” stāsta J. Bebris. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Investēt var dažādi – gan ieguldot investīciju fondos, šādi uzreiz iegādājoties daļas vairākos uzņēmumos, gan pērkot kāda noteikta uzņēmuma akcijas. Sākt investēt nav sarežģīti, tomēr līdzekļu ieguldīšana akcijās prasa zināmu sagatavošanos, lai investētā nauda patiešām pelnītu. Luminor Uzkrājumu un ieguldījumu produktu vadītājs Jānis Bebris skaidro, kāda izpēte būtu jāveic, ja vēlaties iegādāties kāda noteikta uzņēmuma akcijas.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 12:04:11 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22358 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor karšu izmantošana Baltkrievijā ir apturēta</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-karsu-izmantosana-baltkrievija-ir-aptureta</link>
    <description>
  Luminor
  &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;Informējam, ka, ņemot vērā arvien pieaugošo ierobežojošo pasākumu skaitu, no 2023. gada 25. septembra tiks apturēta Luminor izsniegto maksājumu karšu izmantošana Baltkrievijā. Tas ietver maksājumus veikalos un internetā, kā arī skaidras naudas izņemšanu bankomātos.&lt;/p&gt;

  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;</description>
     <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 13:38:41 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22353 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Visvairāk šogad finansējumam pieteikušies lauksaimniecības un mežsaimniecības uzņēmumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/visvairak-sogad-finansejumam-pieteikusies-lauksaimniecibas-un-mezsaimniecibas-uznemumi</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/meztehnika-min.jpg?itok=lDSPqHqd&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Kā liecina Luminor veiktā mazo un vidējo uzņēmēju aptauja, biznesa pārstāvji atzīst, ka ekonomiskā situācija nav vienkārša, un šogad visvairāk ir bijis jāpielāgojas augstajai inflācijai, izmaksu kāpumam, kā arī enerģijas un degvielas cenu pieaugumam. Luminor bankas novērojumi liecina, ka pašreiz lielāko ietekmi rada patērētāju pirktspējas kritums un pieaugošā Euribor likme kreditēšanā, kā arī satricinājumi globālajos mājokļu tirgos.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Šī gada pirmajos astoņos mēnešos Luminor banka Latvijas mazo un vidējo uzņēmumu (MVU) biznesa attīstībai ir izsniegusi 100 miljonus eiro, kas ir līdzvērtīgs pagājušā gada apjomam attiecīgajā laika posmā. TOP nozares, kuras šogad visaktīvāk izmantojušas finansējumu uzņēmējdarbības attīstībai, ir lauksaimniecības, mežsaimniecības un lielākais izmantotā finansējuma pieaugums bijis mazumtirdzniecības un vairumtirdzniecības uzņēmumiem.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:46:13 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22356 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

