<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Pieci veidi, kā iemācīt bērnam rīkoties ar naudu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/5-veidi-ka-iemacit-bernam-rikoties-ar-naudu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/berns_0.jpg?itok=Z42ZP91o&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Eksperte uzsver, ka mūsdienās bērniem mācīt lietas, kas saistītas ar naudu, ir kļuvis daudz citādāk nekā kādreiz – arvien retāk tiek izmantota skaidra nauda, iepirkšanās biežāk notiek tiešsaistē. Tomēr vecākiem ieteicams runāt ar bērniem gan par finanšu plānošanu, gan par risinājumiem, ja ģimenē ir pienācis brīdis, kad varbūt nauda vairāk jāpietaupa. Tā bērni redzēs, kā naudas lietas ģimenē tiek risinātas realitātē. Lai veicinātu pozitīvas iemaņas rīcībai ar naudu, vecākiem jau no bērnības ir iespēja veidot veselīgu izpratni par atbildīgu naudas pārvaldīšanu.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Viena no nozīmīgākajām prasmēm, kas dzīves laikā sniedz praktiskus ieguvumus, ir prasme veidot naudas uzkrājumus To, kā rīkoties ar naudu, vieglāk apgūt jau agrā vecumā, tādejādi izveidojot paradumu, kas nākotnē atmaksāsies. Kā norāda Luminor biznesa attīstības vadītāja Baltijā Jekaterina Ziniča, tieši vecākiem ir ļoti nozīmīga loma bērnu iemaņās apieties ar naudu, kas vēlāk veicinās viņu finanšu stabilitāti dzīves laikā.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 09:12:50 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22299 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Izmaiņas Luminor bankas valdē</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/izmainas-luminor-bankas-valde</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/luminor_flag.jpg?itok=qPakMr_r&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Saskaņā ar Luminor pēctecības plānu Jonas Urbonas turpmāk uzņemsies Korporatīvo klientu pārvaldes un Luminor Lietuvas filiāles operacionālo vadību, un Andrea Granata uzņemsies Operacionālās darbības pārvaldes operacionālo vadību.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jonass Urbonas patlaban vada Korporatīvo klientu departamentu Lietuvā, un viņam ir vairāk nekā 25 gadu pieredze banku sektorā. Viņš turpinās ciešu sadarbību ar Luminor biznesa klientiem Lietuvā, vienlaikus paplašinot savu lomu un savā pārraudzībā iekļaujot arī Igauniju un Latviju. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor šodien paziņo, ka bankas valdes locekļi Andrijus Načajus, Korporatīvo klientu pārvaldes vadītājs, un Īans Penijs, Operacionālās daļas vadītājs, ir pametuši darbu organizācijā.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:20:56 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22297 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Tikai aptuveni 20% iedzīvotāju izvēlas apdrošināšanu, lai sevi pasargātu no maksājumu problēmām</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/tikai-aptuveni-20-iedzivotaju-izvelas-apdrosinasanu-lai-sevi-pasargatu-no-maksajumu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/august-min.jpg?itok=GUm6DH9e&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Ņemot aizdevumu, ceram uz labāko, ka vienmēr būsim veseli, nodarbināti un finansiāli nodrošināti. Diemžēl ir neparedzētas situācijas, kas mūsu plānos mēdz ieviest korekcijas. Pēkšņa saslimšana, darbspēju zaudēšana vai ģimenes locekļa zaudēšana ir dažas no situācijām, kas var radīt grūtības turpināt veikt ikmēneša maksājumus. Lai sevi pēc iespējas labāk pasargātu, iesakām ne tikai apdrošināt pašu īpašumu, bet arī savu dzīvību un ikmēneša saistības, lai izvairītos no maksāšanas problēmām,” saka Luminor bankas privātpersonu kreditēšanas vadītājs Kaspars Lukačovs.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Mājokļa kredīts visbiežāk ir lielākās finansiālās saistības, ko cilvēks savā dzīvē uzņemas. Lai gan pirms aizdevuma saņemšanas gandrīz ikviens aizdomājas par dažādiem neparedzētiem dzīves notikumiem, kas uz īsāku vai garāku laiku var ietekmēt spēju veikt ikmēneša kredīta maksājumus, Luminor bankas novērojumi liecina, ka tikai apmēram 20% jauno kredītu ņēmēju izvēlas dažādus pieejamos apdrošināšanas veidus, lai gan sekas bez tiem var būt nepatīkamas, tajā skaitā īpašuma zaudēšana.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 12:59:49 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22292 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Nekustamā īpašuma vērtējums: kāpēc nepieciešams un kad to veikt?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/nekustama-ipasuma-vertejums-kapec-nepieciesams-un-kad-veikt</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/nt-min.jpg?itok=WnrTOb_m&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosaka aizdevuma apmēru&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai iegādātos nekustamo īpašumu saņemot aizdevumu, ir jāizdara virkne dažādu lietu, tajā skaitā jāveic nekustamā īpašuma vērtējums. Luminor bankas mājokļu kreditēšanas eksperts Kaspars Sausais skaidro, kāpēc vērtējumam ir būtiska nozīme nekustamā īpašuma darījuma norisē – tas kalpo kā īpašuma vērtības orientieris ne tikai īpašuma pārdevējam un pircējam, bet arī kredītiestādei, kas piešķir finansējumu.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 08:48:09 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22286 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Georgs Kalternbrunners oktobrī pametīs Luminor galvenā riska vadītāja amatu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/georgs-kalternbrunners-oktobri-pametis-luminor-galvena-riska-vaditaja-amatu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/georg.jpg?itok=frZmqb1p&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;269&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luminor valdes priekšsēdētājs Peters Boseks norāda&lt;/strong&gt;: &quot;Kopš pievienošanās Luminor 2019. gadā Georgs ir bijis vērtīgs valdes loceklis un viņam bijusi nozīmīga loma Luminor risku pārvaldības attīstībā, kas ir būtisks elements mūsu stratēģijā, lai kļūtu par vadošo banku Baltijā. Es pateicos Georgam par viņa ieguldījumu. Viņš aiziet ar maniem labākajiem nākotnes vēlējumiem.&quot;&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor ir paziņojis, ka Risku vadītājs Georgs Kaltenbrunners no 2023. gada 31. oktobra atstās Luminor valdi, lai kopā ar ģimeni atgrieztos mājās Zviedrijā. Viņa aizstājējs tiks izziņots noteiktā laikā.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 15:06:04 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22285 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Visvairāk pirktas uzņēmumu Tesla, Advanced Micro Devices un Volkswagen akcijas</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/visvairak-pirktas-uznemumu-tesla-advanced-micro-devices-un-volkswagen-akcijas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/luminor-investor-min_0.jpg?itok=oAYZ-dRz&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Baltijas investoru vidū liela popularitāte bija darījumiem ar lielo tehnoloģiju uzņēmumu, piemēram, Alibaba, Microsoft, Alphabet, Apple un NVIDIA akcijām. Piemēram, NVIDIA specializējas datortehnikas jomā, īpaši grafisko procesoru ražošanā, un tas ir plaši pazīstams ar savām inovatīvām tehnoloģijām, kas tiek izmantotas dažādās nozarēs, tai skaitā spēļu industrijā, mākslā, automobiļu nozarē un mākslīgā intelekta (AI) attīstībā.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Šī gada pirmajā pusgadā pēc darījumu skaita Baltijas investori visbiežāk veikuši darījumus ar ASV elektroauto ražotāja Tesla akcijām, ASV tehnoloģiju uzņēmuma Advanced Micro Devices un Vācijas autobūves uzņēmuma Volkswagen akcijām, liecina Luminor Investoru platformas dati. Šiem uzņēmumiem seko ASV e-komercijas uzņēmums Amazon un ASV kriptovalūtas apmaiņas uzņēmums Coinbase.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 07:47:52 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22282 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor bankas 2023. gada otrā ceturkšņa rezultāti</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-bankas-2023-gada-otra-ceturksna-rezultati</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/luminor_sign-min_1.png?itok=TQ-Vn5lF&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Reaģējot uz pašreizējo ekonomisko situāciju un procentu likmju kāpumu, otrajā ceturksnī bija vērojams mazāks pieprasījums pēc jauniem kredītiem un minimāli samazināts noguldījumu apmērs. Īstenojot biznesa stratēģiju, banka turpina atbalstīt savus klientus. Luminor ir uzlabojusi pakalpojumus privātpersonām, tāpat gada griezumā ir palielināts mājokļu kreditēšanas portfelis, paaugstinātas termiņnoguldījumu likmes un paplašināts aktīvo klientu loks. Korporatīvajā segmentā Luminor turpina būt vadošais obligāciju emisiju organizētājs Baltijā.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Šī gada otrajā ceturksnī Luminor bankas darbība apliecina uzlabotus biznesa rezultātus un stabilu kredītu kvalitāti. Ienākumus nenesošo aizdevumu apjoms ir saglabājies 1,2% apmērā no bruto aizdevumiem.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 12:47:08 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22268 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Pārtikai ir jākļūst lētākai</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/partikai-ir-jaklust-letakai</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/bread-min.jpg?itok=oBNLWPjU&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Gada inflācija Latvijā jūlijā turpināja samazināties, tā bija par pusotru procentpunktu zemāka nekā jūnijā jeb 6,4% pretstatā 7,9%. Jūnijā gada inflācijas kritums bija rekordstraujš (-4,2 pp), jo to noteica gan bāzes efekts (dramatiskie notikumi 2022. gadā), gan neparasti liels cenu kritums mēneša griezumā. Jūlijā bāzes efektam neviens vairs nepalīdzēja, jo pret iepriekšējo mēnesi cenas pieauga par 0,7%. Taču sagaidāms, ka augusta datos redzēsim ļoti tīkamu sezonālo mēneša deflāciju un gada inflācijas kritums atkal paātrināsies, tai noslīdot zem eirozonas vidējā līmeņa.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Par patēriņa cenu izmaiņām 2023. gada jūlijā    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 13:17:26 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22264 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Krāšanas kultūra – vai pietiekami attīstīta?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/krasanas-kultura-vai-pietiekami-attistita</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kerli-vares-1-min.png?itok=b5qLahOK&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Kerli Vares, Luminor bankas vadītāja Latvijā&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Santīmu nekrāsi, pie lata netiksi!” ir sadzīvisks sakāmvārds, ko izmatojam, lai īsi un kodolīgi atainotu krāšanas kultūras pamatprincipu. Uzkrājumu veidošana ir svarīga ne tikai mūsu individuālajai labklājībai un finansiālajai neatkarībai, bet visas sabiedrības ekonomiskajai stabilitātei. Krāšanas paraduma attīstīšanos ietekmē daudz dažādu faktoru gan ārēji, kas saistīti ar sabiedrības vispārējo labklājību, politisko, ekonomisko un nodokļu sistēmu, gan ļoti individuāli, kur svarīga personīgā motivācija un ieradumi.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;</description>
     <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 09:09:47 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22263 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Ko der zināt par līzingā esošas automašīnas iegādi vai pārdošanu?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/ko-der-zinat-par-lizinga-esosas-automasinas-iegadi-vai-pardosanu-0</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pardot-lizinga-kredita-masinu-min.jpg?itok=-jgbmEC6&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Lai arī līzingā biežāk iegādājas jaunus auto – 56% no jaunajiem auto tiek iegādāti līzingā -, finansējumu var saņemt arī lietotiem transportlīdzekļiem Ceļu satiksmes drošības direkcijas (CSDD) dati liecina, ka vieglo automašīnu, kas ir tehniskā kārtībā, vidējais vecums Latvijā ir gandrīz 14 gadi. Pārsvarā lietotu auto pārdošanai ir praktiski apsvērumi – vēlme pēc jaunas automašīnas, finansiālās situācijas pasliktināšanās, vēlme ietaupīt līdzekļus augošās inflācijas laikā un auto izmaksu dēļ vai citi iemesli.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Līzingā esošas automašīnas iegāde vai pārdošana nav sarežģīts process, tomēr ir lietas, ko vajadzētu ņemt vērā gan esošajiem, gan topošajiem auto īpašniekiem. Kādi ir nepieciešamie dokumenti un citas formalitātes, kas jāsakārto, iegādājoties vai pārdodot līzingā esošu automašīnu, skaidro Luminor Līzings vadītājs Raivo Bāle.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 12:13:48 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22251 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

