<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>“Smagās” nozares velk ekonomiku uz leju, “vieglās” ceļ uz augšu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/smagas-nozares-velk-ekonomiku-uz-leju-vieglas-cel-uz-augsu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/peteris-strautins-min_5.png?itok=BO-eydEc&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Pēteris Strautiņš, Luminor ekonomists&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;2. ceturksnis bija laiks, kad viena liela Latvijas ekonomikas ķibele vēl nebija beigusies, bet cita jau bija sākusies. Aizvadīto divu gadu importa sadārdzinājuma radītais slogs jau mazinājās, taču patērētāji vēl turpināja maksāt augstajām gāzes cenām atbilstošus rēķinus, tikmēr patēriņa preču piegādātāji izejvielu un enerģijas izmaksu kritumu patērētājiem novirza ļoti “taupīgi”. Šo tēriņu slogs spieda lejup privāto patēriņu, tas gada griezumā samazinājās pirmo reizi kopš 2021. gada sākuma.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Par 2023. gada 2. ceturkšņa IKP datiem    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 13:06:53 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22310 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor piešķir 1 miljonu eiro zemnieku saimniecībai Kalves</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-pieskir-1-miljonu-eiro-zemnieku-saimniecibai-kalves</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kalves_foto-min.jpg?itok=U5lkNT3q&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Veiksmīgu sadarbību ar klientu esam izveidojuši vairāku gadu garumā. Arī pirms pāris gadiem Luminor banka uzņēmuma attīstībai piešķīra vairāk nekā 200 tūkstošus eiro akvakultūras attīstīšanai. Lauksaimniecība un mežsaimniecība ir būtiskas Latvijas tautsaimniecības nozares, tiesa ne vienkāršas, jo uzņēmējdarbības veiksme lielā mērā ir pakļauta laikapstākļiem, kurus nav iespējams ietekmēt.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor ar vairāk nekā vienu miljonu eiro atbalstījusi ZS Kalves attīstību. Saimniecība nodarbojas ar lauksaimniecību, mežsaimniecību, kokapstrādi, zivsaimniecību, meliorācijas pakalpojumu veikšanu un lauku tūrismu. Finansējums piešķirts jaunas tehnikas iegādei.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 10:59:33 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22309 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: uzņēmējdarbības attīstību noteiks ekonomikas stabilitāte un energoresursu cenas</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-uznemejdarbibas-attistibu-noteiks-ekonomikas-stabilitate-un-energoresursu-cenas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/elektribas-cenas-min.jpg?itok=H_9rdfgX&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Nedaudz vairāk nekā puse (52%) Latvijas mazo un vidējo uzņēmumu uzskata, ka attīstību nākotnē visvairāk ietekmēs ekonomikas stabilitāte, īpaši būtiska tā šķiet uzņēmējiem Kurzemē (59%). 46% norāda, ka būtisks faktors būs arī energoresursu cenas, to kā galveno uzskata uzņēmēji Latgalē (67%). Savukārt trešdaļa aptaujāto (31%) atzīst, ka liela nozīme būs inflācijas līmenim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kā nedaudz mazāk būtiskus, bet joprojām nozīmīgus faktorus uzņēmēji min arī darbaspēka pieejamību (24%), kara attīstību Ukrainā (23%), ģeopolitisko situāciju Baltijā (20%) un piegādes ķēžu stabilitāti (16%).&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Uzņēmēji atzīst, ka šī brīža ekonomiskā situācija nav vienkārša, un šogad visvairāk ir bijis jāpielāgojas augstajai inflācijai, izmaksu kāpumam, cenu pieaugumam par enerģiju un degvielu. Savukārt tuvākajos gados, pēc uzņēmēju domām, to attīstību visvairāk ietekmēs ekonomikas stabilitāte un energoresursu cenas, liecina Luminor bankas veiktā Latvijas mazo un vidējo uzņēmumu  aptauja*.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 07:42:17 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22304 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>74% jaunu cilvēku Latvijā vēl nedomā par savu labklājību vecumdienās</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/74-jaunu-cilveku-latvija-vel-nedoma-par-savu-labklajibu-vecumdienas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pensija-min-min.jpg?itok=-IUvjjol&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Aptaujas dati liecina, ka katrs ceturtais jeb 23% Latvijas iedzīvotāju vecuma grupā no 18 līdz 29 gadiem ir domājuši par to, cik lielu pensiju viņiem vajadzētu saņemt, lai pavadītu finansiāli drošas vecumdienas. Savukārt tie respondenti, kas atzīst, ka par pensijas apmēru nav līdz šim domājuši, kā biežāko iemeslu norāda to, ka pensijas vecums ir vēl tālu – šādu atbildi atzīmē gandrīz puse (47%) jauniešu. Tajā pašā laikā vien katrs desmitais respondents par pensijas apjomu vēl nedomā, jo ir pārliecināts, ka būs finansiāli nodrošināts.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai gan finanšu eksperti iesaka uzkrājumu pensijai sākt veidot jau agrā jaunībā, jauni cilvēki Latvijā par finansiālo labklājību vecumdienās aizdomājas salīdzinoši reti – 74% iedzīvotāju vecumā no 18 līdz 29 gadiem nav domājuši par to, cik liela pensija viņiem nākotnē būs nepieciešama, liecina Luminor veiktā aptauja*. Tajā pašā laikā gandrīz katrs piektais, sasniedzot pensijas vecumu, vēlētos saņemt pensiju, kas pārsniedz 2000 eiro mēnesī.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 11:57:40 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22303 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor aicina pieteikties sociālās uzņēmējdarbības konkursam “Tam labam būs augt”</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-aicina-pieteikties-socialas-uznemejdarbibas-konkursam-tam-labam-bus-augt</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/fb_posts_2023-min.jpg?itok=NY8Lybdz&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Konkursā aicināti piedalīties esošie un topošie sociālie uzņēmēji no visas Latvijas. Tie var būt uzņēmumi ar vai bez sociālā uzņēmuma statusa, biedrības un nodibinājumi, kam nepieciešamas finansējums kādas jaunas idejas vai jau esoša projekta realizēšanai. Tāpat var pietiekties individuālas personas, kuras vēl tikai lolo savu sociālās uzņēmējdarbības ideju un meklē tai starta finansējumu.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Ar mērķi stiprināt un attīstīt sociālo uzņēmējdarbību Luminor banka sadarbībā ar Latvijas Sociālās uzņēmējdarbības asociāciju turpina ikgadējo tradīciju un izsludina pieteikšanos sociālās uzņēmējdarbības piču jeb prezentāciju konkursam &amp;quot;Tam labam būs augt 2023&amp;quot;. Šogad kopējais balvu fonds – finansējums sociālās biznesa idejas realizēšanai vai organizācijas attīstībai – ir 8000 eiro. Dalība konkursā ir bez maksas, un pieteikties iespējams līdz 20. septembrim.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 08:46:11 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22300 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Pieci veidi, kā iemācīt bērnam rīkoties ar naudu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/5-veidi-ka-iemacit-bernam-rikoties-ar-naudu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/berns_0.jpg?itok=Z42ZP91o&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Eksperte uzsver, ka mūsdienās bērniem mācīt lietas, kas saistītas ar naudu, ir kļuvis daudz citādāk nekā kādreiz – arvien retāk tiek izmantota skaidra nauda, iepirkšanās biežāk notiek tiešsaistē. Tomēr vecākiem ieteicams runāt ar bērniem gan par finanšu plānošanu, gan par risinājumiem, ja ģimenē ir pienācis brīdis, kad varbūt nauda vairāk jāpietaupa. Tā bērni redzēs, kā naudas lietas ģimenē tiek risinātas realitātē. Lai veicinātu pozitīvas iemaņas rīcībai ar naudu, vecākiem jau no bērnības ir iespēja veidot veselīgu izpratni par atbildīgu naudas pārvaldīšanu.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Viena no nozīmīgākajām prasmēm, kas dzīves laikā sniedz praktiskus ieguvumus, ir prasme veidot naudas uzkrājumus To, kā rīkoties ar naudu, vieglāk apgūt jau agrā vecumā, tādejādi izveidojot paradumu, kas nākotnē atmaksāsies. Kā norāda Luminor biznesa attīstības vadītāja Baltijā Jekaterina Ziniča, tieši vecākiem ir ļoti nozīmīga loma bērnu iemaņās apieties ar naudu, kas vēlāk veicinās viņu finanšu stabilitāti dzīves laikā.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 09:12:50 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22299 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Izmaiņas Luminor bankas valdē</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/izmainas-luminor-bankas-valde</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/luminor_flag.jpg?itok=qPakMr_r&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Saskaņā ar Luminor pēctecības plānu Jonas Urbonas turpmāk uzņemsies Korporatīvo klientu pārvaldes un Luminor Lietuvas filiāles operacionālo vadību, un Andrea Granata uzņemsies Operacionālās darbības pārvaldes operacionālo vadību.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jonass Urbonas patlaban vada Korporatīvo klientu departamentu Lietuvā, un viņam ir vairāk nekā 25 gadu pieredze banku sektorā. Viņš turpinās ciešu sadarbību ar Luminor biznesa klientiem Lietuvā, vienlaikus paplašinot savu lomu un savā pārraudzībā iekļaujot arī Igauniju un Latviju. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor šodien paziņo, ka bankas valdes locekļi Andrijus Načajus, Korporatīvo klientu pārvaldes vadītājs, un Īans Penijs, Operacionālās daļas vadītājs, ir pametuši darbu organizācijā.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:20:56 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22297 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Tikai aptuveni 20% iedzīvotāju izvēlas apdrošināšanu, lai sevi pasargātu no maksājumu problēmām</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/tikai-aptuveni-20-iedzivotaju-izvelas-apdrosinasanu-lai-sevi-pasargatu-no-maksajumu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/august-min.jpg?itok=GUm6DH9e&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Ņemot aizdevumu, ceram uz labāko, ka vienmēr būsim veseli, nodarbināti un finansiāli nodrošināti. Diemžēl ir neparedzētas situācijas, kas mūsu plānos mēdz ieviest korekcijas. Pēkšņa saslimšana, darbspēju zaudēšana vai ģimenes locekļa zaudēšana ir dažas no situācijām, kas var radīt grūtības turpināt veikt ikmēneša maksājumus. Lai sevi pēc iespējas labāk pasargātu, iesakām ne tikai apdrošināt pašu īpašumu, bet arī savu dzīvību un ikmēneša saistības, lai izvairītos no maksāšanas problēmām,” saka Luminor bankas privātpersonu kreditēšanas vadītājs Kaspars Lukačovs.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Mājokļa kredīts visbiežāk ir lielākās finansiālās saistības, ko cilvēks savā dzīvē uzņemas. Lai gan pirms aizdevuma saņemšanas gandrīz ikviens aizdomājas par dažādiem neparedzētiem dzīves notikumiem, kas uz īsāku vai garāku laiku var ietekmēt spēju veikt ikmēneša kredīta maksājumus, Luminor bankas novērojumi liecina, ka tikai apmēram 20% jauno kredītu ņēmēju izvēlas dažādus pieejamos apdrošināšanas veidus, lai gan sekas bez tiem var būt nepatīkamas, tajā skaitā īpašuma zaudēšana.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 12:59:49 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22292 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Nekustamā īpašuma vērtējums: kāpēc nepieciešams un kad to veikt?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/nekustama-ipasuma-vertejums-kapec-nepieciesams-un-kad-veikt</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/nt-min.jpg?itok=WnrTOb_m&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nosaka aizdevuma apmēru&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai iegādātos nekustamo īpašumu saņemot aizdevumu, ir jāizdara virkne dažādu lietu, tajā skaitā jāveic nekustamā īpašuma vērtējums. Luminor bankas mājokļu kreditēšanas eksperts Kaspars Sausais skaidro, kāpēc vērtējumam ir būtiska nozīme nekustamā īpašuma darījuma norisē – tas kalpo kā īpašuma vērtības orientieris ne tikai īpašuma pārdevējam un pircējam, bet arī kredītiestādei, kas piešķir finansējumu.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 08:48:09 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22286 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Georgs Kalternbrunners oktobrī pametīs Luminor galvenā riska vadītāja amatu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/georgs-kalternbrunners-oktobri-pametis-luminor-galvena-riska-vaditaja-amatu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/georg.jpg?itok=frZmqb1p&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;269&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luminor valdes priekšsēdētājs Peters Boseks norāda&lt;/strong&gt;: &quot;Kopš pievienošanās Luminor 2019. gadā Georgs ir bijis vērtīgs valdes loceklis un viņam bijusi nozīmīga loma Luminor risku pārvaldības attīstībā, kas ir būtisks elements mūsu stratēģijā, lai kļūtu par vadošo banku Baltijā. Es pateicos Georgam par viņa ieguldījumu. Viņš aiziet ar maniem labākajiem nākotnes vēlējumiem.&quot;&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor ir paziņojis, ka Risku vadītājs Georgs Kaltenbrunners no 2023. gada 31. oktobra atstās Luminor valdi, lai kopā ar ģimeni atgrieztos mājās Zviedrijā. Viņa aizstājējs tiks izziņots noteiktā laikā.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 15:06:04 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22285 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

