<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>6 neierasti, bet pasaulē iecienīti investīciju veidi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/6-neierasti-bet-pasaule-iecieniti-investiciju-veidi</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/antikas-vertibas-min.jpg?itok=jpAKr_mb&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Kā novērojam pēc klientu paradumiem, mūsdienās ir daudz un dažādi investīciju veidi, taču, lai tie vairotu labklājību, ieguldījumiem ilgtermiņā ir jābūt ienesīgiem. Tāpēc svarīgi savu naudu ieguldīt jomās, kuru tendencēm sekojat līdzi un kuru specifiku izprotat. Turklāt šādus netradicionālus investīciju veidus vairāk ieteiktu investīciju portfeļa dažādošanai papildus tradicionālajiem investīciju veidiem, lai samazinātu riskus,” iesaka Luminor Private banking vadītāja Jūlija Upadiševa.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Ieguldījumi var būt krietni interesantāki un plašāki par klasiski ierastajām investīcijām akcijās un vērtspapīros. Turklāt nereti tieši alternatīvi investīciju veidi gadu gaitā var kļūt vēl ienesīgāki par jau tradicionāliem ieguldījumiem. Īpaši, ja kāda no jomām ieguldītāju īpaši saista, tas var kļūt par interesantu un pelnošu hobiju.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:43:10 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22567 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Gandrīz puse Latvijas iedzīvotāju šogad plāno remontēt vai labiekārtot savu mājokli</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/gandriz-puse-latvijas-iedzivotaju-sogad-plano-remontet-vai-labiekartot-savu-majokli</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/remonts-min_0.jpg?itok=lvgeAWk3&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Vidējā summa, ko Luminor klienti aizņemas mājokļa renovācijai, ir 11,9 tūkstoši eiro, un vislielākie ieguldījumi parasti nepieciešami vannas istabas vai virtuves remontam. Tāpat tiek izsniegti aizdevumi dažādiem risinājumiem mājokļu energoefektivitātes uzlabošanai – piemēram, saules paneļu vai silumsūkņu iegādei un uzstādīšanai. Šiem mērķiem iedzīvotāji aizņemas vidēji 8,3 tūkstošus eiro.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor bankas dati liecina, ka pērn viens no biežāk izsniegtajiem patēriņa kredītu veidiem bijis mājokļa remontam vai labiekārtošanai, tostarp energoefektivitātes uzlabošanai. Paredzams, ka arī šogad saglabāsies pieprasījums pēc finansējuma šādam mērķim, jo Luminor aptaujā* gandrīz puse jeb 49% iedzīvotāju norādīja, ka šogad plāno mājokļa remontu vai labiekārtošanas darbus.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 08:19:35 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22566 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Akciju indeksi debesīs</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/akciju-indeksi-debesis</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/tarass_newsletter-min_1_0_0_0_0_0.jpg?itok=3l4zYUga&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Gada pirmajā mēnesī nozīmīgākie akciju indeksi sasniedza savas visu laiku augstākās virsotnes. Paātrinātā IKP izaugsme, ražošanas rādītāju uzlabojums un spēcīgie pusvadītāju uzņēmumu rezultāti deva pamatu turpmākam optimismam. Savukārt obligāciju indeksi neattaisnoja uz tiem liktās cerības, jo tirgus dalībnieki kļuva piesardzīgāki attiecībā uz gada procentu likmju prognozēm.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Tarass Buka, Luminor Ieguldījumu pārvaldes vadītājs    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:36:10 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22561 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Krāpšanas shēmas sociālajos tīklos – kā atpazīt un sevi pasargāt?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/krapsanas-shemas-socialajos-tiklos-ka-atpazit-un-sevi-pasargat</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/krapnieciba-min_2.jpg?itok=5to57xZE&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Krāpnieku aktivitāte sociālos tīklos ir daudzveidīga – tā var tikt vērsta uz viltus piedāvājumu izplatīšanu ar mērķi gūt mantisku labumu, kā arī uz informācijas iegūšanu, veicot darbības, kas vērstas uz reālu profilu pārņemšanu ar mērķi piekļūt kontaktu sarakstam, personas informācijai, kā arī tālāk izmantotu pārņemtos kontus krāpniecības izplatīšanai, piemēram, nosūtot viltus ziņas kontaktu lokam.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai gan Latvijas iedzīvotāji norāda, ka visbiežāk saskārušies ar krāpnieciskiem zvaniem vai īsziņām*, krāpnieki aktīvi izmanto arī sociālos tīklus, kuros nāk klajā ar arvien jaunām shēmām. Luminor bankas krāpšanas novēršanas eksperte Marija Briede komentē, kādi ir “iecienītākie” krāpšanas veidi sociālajos tīklos, kā tos laicīgi atpazīt un sevi  pasargāt.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 08:45:30 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22560 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: 40% iedzīvotāju krāj skaidru naudu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-40-iedzivotaju-kraj-skaidru-naudu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/skaidra-nauda-min.jpg?itok=M13INLJF&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Visbiežāk krāšanas paradums skaidrā naudā ir izveidojies jaunākiem cilvēkiem vecumā no 18 līdz 29 gadiem – tā izvēlas krāt 49% šajā vecuma grupā aptaujāto. Visvairāk tādā veidā līdzekļus krāj studenti (58%), kā arī pašnodarbinātie (61%). Tāpat liela daļa aptaujāto jeb 43% kā vienu no atbildēm norādījuši, ka uzkrājumus tur savā norēķinu kontā.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai arī teju trešdaļa jeb 29% iedzīvotāju tur savus uzkrājumus krājkontā vai krājrīkā, kā arī veic termiņnoguldījumu, liela daļa aptaujāto - 40% - arvien krāj skaidrā naudā, liecina Luminor bankas veiktā aptauja.*    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 10:28:07 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22549 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Visbiežāk iedzīvotājus no mājokļa iegādes attur nepietiekami ienākumi un ekonomiskā situācija</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/visbiezak-iedzivotajus-no-majokla-iegades-attur-nepietiekami-ienakumi-un-ekonomiska</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/jauns-majoklis-min.jpg?itok=PS9dkVPk&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Vairāk nekā puse jeb 52% aptaujāto norādīja, ka viņiem jau ir savs mājoklis, tāpēc jaunu iegādāties šobrīd neplāno. Taču gandrīz ceturtā daļa jeb 23% iedzīvotāju vēlētos tikt pie sava mājokļa, bet no tā viņus attur pārāk zemi ienākumi – biežāk šo iemeslu atzīmēja cilvēki vecumā no 25 līdz 34 gadiem, kā arī iedzīvotāji Rīgā. Nākamais biežāk norādītais iemesls ir ekonomiskā situācija (21%), kas vairāk satrauc vīriešus nekā sievietes. Tam seko neskaidrība par nākotni, nepietiekami iekrājumi pirmajai iemaksai un augstās Euribor procentu likmes. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Latvijas iedzīvotājus visbiežāk no sava mājokļa iegādes attur nepietiekami ienākumi, ekonomiskās situācijas radītās sekas un neskaidrība par nākotni, liecina Luminor bankas aptaujas* dati. Arī pārējās Baltijas valstīs šie ir starp būtiskākajiem iemesliem, kāpēc cilvēki nevar iegādāties savu mājokli.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 10:51:26 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22548 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor bankas 2023. gada ceturtā ceturkšņa rezultāti Baltijā</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-bankas-2023-gada-ceturta-ceturksna-rezultati-baltija</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/luminor-stairs-min_0.jpg?itok=9fKfN4XH&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Ceturtajā ceturksnī Luminor bankas peļņa Baltijā (Latvijā, Igaunijā un Lietuvā) pirms nodokļu nomaksas bija 51,7 miljoni eiro, kas ir par 10,7% vairāk nekā tādā pašā periodā 2022. gadā. Pēc jaunu nodokļu un nodevu ieviešanas Latvijā un Lietuvā Luminor bankas neto peļņa Baltijā samazinājās par 59,3%, salīdzinot ar līdzvērtīgu periodu pērn, un bija 16,4 miljoni eiro.&lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Aizvadītā gada ceturtajā ceturksnī Luminor banka Baltijā uzrādīja uzlabotus biznesa rezultātus, saglabājot spēcīgu likviditāti un kapitāla pozīcijas, kā arī investējot nākotnē.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 10:57:02 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22545 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Darba laika izmaiņas 2.februārī</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/darba-laika-izmainas-2februari</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/luminor_flag-min_8.jpg?itok=Uk35k4bO&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Izmaiņas Luminor klientu apkalpošanas centru darba laikos 02.02.:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liepāja&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
9.00–14.00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skanste&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
9.00–17.00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tērbata&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
9.00–17.00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mārupe&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
9.00–17.00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jautājumu gadījumā aicinām ieskatīties &lt;a href=&quot;/lv/privatpersonam/jautajumi-un-atbildes-faq&quot;&gt;biežāk uzdotajos jautājumos un atbildēs&lt;/a&gt; - iespējams, ka vari ietaupīt laiku un jautājumu atrisināt pats.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Aicinām iepazīties ar plānotajām izmaiņām Luminor klientu apkalpošanas centru darba laikos Liepājā un Rīgā piektdien, 2.februārī.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 14:43:31 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22544 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>6 paņēmieni, kā iedzīvotāji sevi pasargā no krāpniecības</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/6-panemieni-ka-iedzivotaji-sevi-pasarga-no-krapniecibas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pasargat-min.jpg?itok=dgQxyVfa&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Jautāti par to, kā sevi pasargāt no krāpniekiem, puse (51 %) iedzīvotāju norādīja, ka savus privātos datus ievada tikai uzticamās un pārbaudītās vietnēs, kā arī trešdaļa saņemto informāciju pēc tam pārbauda citos kanālos, piemēram, oficiālās vietnēs, lai pārliecinātos, ka saturs nudien atbilst patiesībai. Līdzīgi vēl 27 % aptaujāto mēģina pārliecināties par mājaslapu patiesumu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vislielāko vērību tam, kā sevi pasargāt, pievērš aptaujātie iedzīvotāji vecumā no 18 līdz 29 gadiem.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai neiekristu krāpnieku nagos, divas trešdaļas jeb 67 % Latvijas iedzīvotāju apgalvo, ka pārbauda saņemto ziņu patiesumu un arī neatver norādītās saites, kā arī vēl teju tikpat daudz jeb 61 % pārtrauc sarunu, ja rodas aizdomas par sarunu partneri, it sevišķi pēc lūgumiem izpaust privātus datus, liecina Luminor bankas veiktā aptauja*.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 07:34:29 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22541 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Pērn visvairāk pirktas uzņēmumu Tesla, Advanced Micro Devices un Volkswagen akcijas</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/pern-visvairak-pirktas-uznemumu-tesla-advanced-micro-devices-un-volkswagen-akcijas</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/akciju_tirgus-min.jpg?itok=t5B9C8F8&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Aizvadītais gads investīciju tirgiem izvērtās pozitīvs, turklāt tas izrādījās ievērojami labāks, nekā bija sākotnēji prognozēts. 2023. gads sākās ar izaicinošu ģeopolitisko situāciju, pamatotām ekonomikas recesijas bažām un augošajām procentu likmēm. Taču, neskatoties uz sākotnējām bažām, procentu likmju izaugsme pagājušā gada otrajā pusē apstājās, un ilgtermiņa procentu likmes pat piedzīvoja būtisku korekciju. Tāpat uzņēmumu ieņēmumu rādītāji izrādījās labāki par investoru piesardzīgajam prognozēm.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Pagājušajā gadā Baltijas investori visvairāk iegādājušies ASV elektroauto ražotāja Tesla, ASV tehnoloģiju uzņēmuma Advanced Micro Devices un datortehnikas uzņēmuma NVIDIA akcijas, liecina Luminor Investoru platformas dati. Šiem uzņēmumiem seko Vācijas autobūves uzņēmuma Volkswagen akcijas, kā arī medicīnas uzņēmums Bayer AG.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 08:20:03 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22538 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

