<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Katrs ceturtais uzņēmums šogad plāno piesaistīt finansējumu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/katrs-ceturtais-uznemums-sogad-plano-piesaistit-finansejumu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/company-min.jpg?itok=GtHYjWYy&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Aptaujājot 250 mazos un vidējos uzņēmumus Latvijā, noskaidrots, ka 13% vēlas piesaistīt jaunu finansējumu vai investorus, 7 % plāno ņemt aizņēmumu biznesa attīstībai un izaugsmei, 3% grasās aizņemties citam mērķim un vēl tikpat – palielināt apgrozāmos līdzekļus.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Savukārt katrs desmitais (10%) uzņēmums ieplānojis segt esošos kredītus un teju puse (48%) šogad neplāno aizņemties, kā galvenos iemeslus minot pēdējo gadu satricinājumus - nestabilo ģeopolitisko situāciju, augsto inflāciju un cenu kāpumu, kā arī augstās Euribor likmes. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai attīstītu uzņēmumu un īstenotu biznesa mērķus, 26% Latvijas mazo un vidējo uzņēmumu (MVU) 2024. gadā ir nolēmuši piesaistīt jaunu finansējumu vai investorus,  liecina Luminor bankas aptaujas* rezultāti. Baltijas valstu vidū tas ir augstākais rādītājs. Savukārt trešdaļa uzņēmumu šogad plāno paplašināties, un vairums sagaida, ka pārdošanas apjomi pieaugs vai saglabāsies nemainīgi.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 08:39:46 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22575 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Vairums Latvijas iedzīvotāju savas dzīves laikā ir nomainījuši trīs vai vairāk mājokļus</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/vairums-latvijas-iedzivotaju-savas-dzives-laika-ir-nomainijusi-tris-vai-vairak-majoklus</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/nams_0.png?itok=kJCO8t9D&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Saskaņā ar Luminor aptaujas datiem gandrīz trešdaļa jeb 30% Latvijas iedzīvotāju savas dzīves laikā ir mainījuši mājokļus, ieskaitot īres mājokļus, piecas vai vairāk reizes. Visvairāk cilvēku, kas bieži pārceļas, ir vecuma grupā no 25 līdz 34 gadiem, kā arī Pierīgā dzīvojošo vidū, tāpat var secināt, ka sievietes pārceļas biežāk nekā vīrieši.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trīs vai četras reizes savas dzīves laikā mājokli mainījuši ir 32% iedzīvotāju, bet 16% – divas reizes un 14% ir pārcēlušies vienu reizi.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Vairums Latvijas iedzīvotāju savas dzīves laikā ir mainījuši dzīvesvietu vismaz trīs reizes, bet 30% ir pārcēlušies pat piecas vai vairāk reizes, liecina Luminor bankas aptauja. Tikmēr tikai 8% iedzīvotāju visu mūžu ir nodzīvojuši vienā mājoklī.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 11:07:15 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22573 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Naudas krāšana kā spēle: vienkārši un interesanti padomi ikdienai</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/naudas-krasana-ka-spele-vienkarsi-un-interesanti-padomi-ikdienai</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/jekaterina-zinica-min_1.png?itok=M_sHC1N7&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;Luminor bankas finanšu eksperte Jekaterina Ziniča&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;365 dienu, 30 dienu vai 52 nedēļu metode&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&quot;Neatkarīgi no tā, vai veidojam savu drošības spilvenu, krājam īsākam laikam, piemēram, kādas preces iegādei vai ceļojumam, vai arī jau domājam par tālāku nākotni, uz savu budžeta plānošanu un krāšanu nav jāraugās kā uz smagu nastu,&quot; norāda eksperte. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai arī uzkrājumu veidošana saistās ar bažīgu atziņu, ka no daudz kā būs jāatsakās un sevi pamatīgi jāiegrožo, tomēr ne vienmēr tas atbilst patiesībai. Luminor bankas finanšu eksperte Jekaterina Ziniča ar piemēriem atklāj, kā šo procesu vienkāršot un arī ilgtermiņā padarīt interesantu ar dažādu spēles elementu ieviešanu ikdienā.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 07:47:07 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22572 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor piešķir pusmiljonu eiro metālapstrādes uzņēmuma HQ Chipper Parts attīstībai</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-pieskir-pusmiljonu-eiro-metalapstrades-uznemuma-hq-chipper-parts-attistibai</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/hq_chipper_parts_1-min.jpg?itok=VrOy6yJG&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Kopējās projekta izmaksas ir 886 tūkstoši eiro. Uzņēmums saņēmis arī Altum atbalstu no ES Atveseļošanas fonda programmas uzņēmumu digitalizācijai, kas segs līdz 35% no projekta izmaksām.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai turpinātu inovatīva metālapstrādes uzņēmuma SIA HQ Chipper Parts attīstību, Luminor banka piešķīrusi pusmiljonu eiro. Uzņēmums plāno iegādāties piecas jaunas ražošanas iekārtas, kas nepieciešamas produkcijas klāsta papildināšanai un produktivitātes palielināšanai.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 07:45:58 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22570 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Kā atpazīt mīlnieku – krāpnieku? Ekspertes padomi, lai sevi pasargātu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/ka-atpazit-milnieku-krapnieku-ekspertes-padomi-lai-sevi-pasargatu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/romantiska-krapnieciba-min.jpg?itok=cvSO20OD&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;h3&gt;Pēkšņa materiāla palīdzība&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Viena no populārākajām shēmām, kas tiek izmantota romantiskās krāpšanas gadījumā, ir izdomāta militārpersona kādā attālas valsts misijā, sākot komunikāciju sociālos tīklos, kas pamazām pāraug romantiskās ziņās un pat laulības piedāvājumā.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Karavīrs kādā ārvalstu misijā, jūrnieks, kurš ir “iesprūdis” uz kuģa okeānā, laulību piedāvājums pirms tikšanās dzīvē, ārvalstu muitā aizturēti sūtījumi – šie ir tikai pāris tipiskākie stāsti, kas sastopami romantiskajā krāpšanā. Lai arī Latvijā romantisko krāpniecību skaits pērn nav bijis augsts, Luminor bankas dati liecina, ka visbiežāk ar to saskaras sievietes vecumā virs 60 gadiem. Bankas krāpšanas novēršanas eksperte Marija Briede izklāsta populārākās krāpnieku shēmas, kas var palīdzēt no tām izvairīties.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 10:05:18 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22568 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>6 neierasti, bet pasaulē iecienīti investīciju veidi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/6-neierasti-bet-pasaule-iecieniti-investiciju-veidi</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/antikas-vertibas-min.jpg?itok=jpAKr_mb&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Kā novērojam pēc klientu paradumiem, mūsdienās ir daudz un dažādi investīciju veidi, taču, lai tie vairotu labklājību, ieguldījumiem ilgtermiņā ir jābūt ienesīgiem. Tāpēc svarīgi savu naudu ieguldīt jomās, kuru tendencēm sekojat līdzi un kuru specifiku izprotat. Turklāt šādus netradicionālus investīciju veidus vairāk ieteiktu investīciju portfeļa dažādošanai papildus tradicionālajiem investīciju veidiem, lai samazinātu riskus,” iesaka Luminor Private banking vadītāja Jūlija Upadiševa.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Ieguldījumi var būt krietni interesantāki un plašāki par klasiski ierastajām investīcijām akcijās un vērtspapīros. Turklāt nereti tieši alternatīvi investīciju veidi gadu gaitā var kļūt vēl ienesīgāki par jau tradicionāliem ieguldījumiem. Īpaši, ja kāda no jomām ieguldītāju īpaši saista, tas var kļūt par interesantu un pelnošu hobiju.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:43:10 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22567 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Gandrīz puse Latvijas iedzīvotāju šogad plāno remontēt vai labiekārtot savu mājokli</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/gandriz-puse-latvijas-iedzivotaju-sogad-plano-remontet-vai-labiekartot-savu-majokli</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/remonts-min_0.jpg?itok=lvgeAWk3&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Vidējā summa, ko Luminor klienti aizņemas mājokļa renovācijai, ir 11,9 tūkstoši eiro, un vislielākie ieguldījumi parasti nepieciešami vannas istabas vai virtuves remontam. Tāpat tiek izsniegti aizdevumi dažādiem risinājumiem mājokļu energoefektivitātes uzlabošanai – piemēram, saules paneļu vai silumsūkņu iegādei un uzstādīšanai. Šiem mērķiem iedzīvotāji aizņemas vidēji 8,3 tūkstošus eiro.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor bankas dati liecina, ka pērn viens no biežāk izsniegtajiem patēriņa kredītu veidiem bijis mājokļa remontam vai labiekārtošanai, tostarp energoefektivitātes uzlabošanai. Paredzams, ka arī šogad saglabāsies pieprasījums pēc finansējuma šādam mērķim, jo Luminor aptaujā* gandrīz puse jeb 49% iedzīvotāju norādīja, ka šogad plāno mājokļa remontu vai labiekārtošanas darbus.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 08:19:35 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22566 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Akciju indeksi debesīs</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/akciju-indeksi-debesis</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/tarass_newsletter-min_1_0_0_0_0_0.jpg?itok=3l4zYUga&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Gada pirmajā mēnesī nozīmīgākie akciju indeksi sasniedza savas visu laiku augstākās virsotnes. Paātrinātā IKP izaugsme, ražošanas rādītāju uzlabojums un spēcīgie pusvadītāju uzņēmumu rezultāti deva pamatu turpmākam optimismam. Savukārt obligāciju indeksi neattaisnoja uz tiem liktās cerības, jo tirgus dalībnieki kļuva piesardzīgāki attiecībā uz gada procentu likmju prognozēm.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Tarass Buka, Luminor Ieguldījumu pārvaldes vadītājs    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:36:10 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22561 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Krāpšanas shēmas sociālajos tīklos – kā atpazīt un sevi pasargāt?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/krapsanas-shemas-socialajos-tiklos-ka-atpazit-un-sevi-pasargat</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/krapnieciba-min_2.jpg?itok=5to57xZE&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Krāpnieku aktivitāte sociālos tīklos ir daudzveidīga – tā var tikt vērsta uz viltus piedāvājumu izplatīšanu ar mērķi gūt mantisku labumu, kā arī uz informācijas iegūšanu, veicot darbības, kas vērstas uz reālu profilu pārņemšanu ar mērķi piekļūt kontaktu sarakstam, personas informācijai, kā arī tālāk izmantotu pārņemtos kontus krāpniecības izplatīšanai, piemēram, nosūtot viltus ziņas kontaktu lokam.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai gan Latvijas iedzīvotāji norāda, ka visbiežāk saskārušies ar krāpnieciskiem zvaniem vai īsziņām*, krāpnieki aktīvi izmanto arī sociālos tīklus, kuros nāk klajā ar arvien jaunām shēmām. Luminor bankas krāpšanas novēršanas eksperte Marija Briede komentē, kādi ir “iecienītākie” krāpšanas veidi sociālajos tīklos, kā tos laicīgi atpazīt un sevi  pasargāt.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 08:45:30 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22560 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Aptauja: 40% iedzīvotāju krāj skaidru naudu</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/aptauja-40-iedzivotaju-kraj-skaidru-naudu</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/skaidra-nauda-min.jpg?itok=M13INLJF&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Visbiežāk krāšanas paradums skaidrā naudā ir izveidojies jaunākiem cilvēkiem vecumā no 18 līdz 29 gadiem – tā izvēlas krāt 49% šajā vecuma grupā aptaujāto. Visvairāk tādā veidā līdzekļus krāj studenti (58%), kā arī pašnodarbinātie (61%). Tāpat liela daļa aptaujāto jeb 43% kā vienu no atbildēm norādījuši, ka uzkrājumus tur savā norēķinu kontā.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai arī teju trešdaļa jeb 29% iedzīvotāju tur savus uzkrājumus krājkontā vai krājrīkā, kā arī veic termiņnoguldījumu, liela daļa aptaujāto - 40% - arvien krāj skaidrā naudā, liecina Luminor bankas veiktā aptauja.*    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 10:28:07 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22549 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

