<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://www.luminor.lv/lv/luminor-news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <channel>
    <title>Jaunumi</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/luminor-news</link>
    <description></description>
    <language>lv</language>
     <atom:link href="https://www.luminor.lv/lv/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Luminor atkārtoti saņem labāko ESG reitingu Baltijas banku sektorā</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-atkartoti-sanem-labako-esg-reitingu-baltijas-banku-sektora</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kadri_vunder-min.jpg?itok=Pp1OggXf&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Šo novērtējumu piešķir vadošais ESG reitingu uzņēmums Morningstar Sustainalytics sadarbībā ar simtiem pasaules nozīmīgāko aktīvu pārvaldītāju un pensiju fondu. Sustainalytics apkopotajos vides, sociālās atbildības un pārvaldības riska reitingos tiek novērtēta uzņēmumu ietekme uz konkrētām nozarēm, kā arī tas, cik labi uzņēmums pārvalda riskus. Mērot ESG riskus dažādās dimensijās un ņemot vērā pārvaldības un riska jēdzienus, tiek iegūts ESG riska novērtējums – riska rādītājs jeb riska reitings, kas ir salīdzināms visās nozarēs. Jo tas ir zemāks, jo labāks novērtējums.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor banka jau otro gadu pēc kārtas ir saņēmusi labāko vides, sociālās atbildības un pārvaldības (ESG) riska reitingu starp lielākajām bankām Baltijas valstīs – 12,4. Luminor arī ierindojās 61. vietā no 1009 bankām visā pasaulē.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 15:21:02 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22477 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Pēdējo gadu laikā patēriņa kredītus izmantojuši 33% Latvijas iedzīvotāju – visbiežāk auto iegādei un mājokļa uzlabojumiem</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/pedejo-gadu-laika-paterina-kreditus-izmantojusi-33-latvijas-iedzivotaju-visbiezak-auto</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kredits-min.jpg?itok=rt3AFfWp&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Aptaujas rezultāti atklāj, ka pēdējo trīs gadu laikā patēriņa kredītus, tostarp nebanku jeb “ātros kredītus”, izmantojuši 36 % Latvijas iedzīvotāju. Visbiežāk šāda veida aizdevumi bijuši nepieciešami cilvēkiem vecumā no 30 līdz 39 gadiem (47 %) un iedzīvotājiem Latgalē (45 %). &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Luminor bankas novērojumi liecina, ka pēdējos gados pieprasījums pēc patēriņa kredītiem ir stabils, savukārt bankā klienti šo pakalpojuma veidu izvēlas pārdomāti un naudu izmanto būtisku vajadzību apmierināšanai, nevis ikdienas patēriņam. Visbiežāk cilvēki izmanto patēriņa kredītus, lai iegādātos automašīnu, labiekārtotu vai remontētu mājokli un kādam lielākam pirkumam, noskaidrots Luminor bankas veiktajā iedzīvotāju aptaujā, turklāt no 6600 līdz 6900 eiro pieaugusi arī vidējā aizņēmuma summa.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 07:25:07 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22476 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Tuvojas gada beigas: kā atgūt iedzīvotāju ienākuma nodokli par iemaksām pensiju 3. līmenī?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/tuvojas-gada-beigas-ka-atgut-iedzivotaju-ienakuma-nodokli-par-iemaksam-pensiju-3-limeni</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pensija-min_2.jpg?itok=AC6si1vP&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;&quot;Pensiju 3. līmenis ir tālredzīgs un atbildīgs instruments, kā ikviens var palielināt savas vecuma pensijas apmēru, brīvprātīgi un atbilstoši savām iespējām veicot papildu iemaksas pensijas uzkrājumam. Jo agrākā vecumā cilvēks šīs iemaksas sāk veikt, novirzot tam kaut vai dažus desmitus eiro mēnesī, jo lielāku pensiju saņems vecumdienās. Turklāt katru gadu būs iespēja saņemt atpakaļ pārmaksāto IIN.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Tuvojas gada beigas, kad tradicionāli vērojams pieaugums pensiju 3. līmeņa iemaksās. Luminor bankas dati rāda, ka arī pērn decembrī iedzīvotāji savā privātajā pensiju fondā iemaksāja pat divas reizes lielāku summu nekā citos mēnešos, un tas saistīts ar iespēju nākamajā gadā saņemt lielāku iedzīvotāju ienākuma nodokļa (IIN) atmaksu. Luminor Aktīvu pārvaldīšanas un pensiju daļas vadītājs Baltijā Atis Krūmiņš skaidro, kā šo atmaksu saņemt un cik liela tā būs.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 09:33:20 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22475 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Jaunas ceļojumu apdrošināšanas priekšrocības Luminor karšu īpašniekiem</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/jaunas-celojumu-apdrosinasanas-prieksrocibas-luminor-karsu-ipasniekiem</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/ski_1.jpg?itok=_siXMyxX&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Aicinām Luminor Black, Luminor Visa Infinite un Visa Business karšu īpašniekus iepazīties ar galvenajiem ieguvumiem: &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        2024. gada 1. janvārī stāsies spēkā jauni ceļojumu apdrošināšanas noteikumi.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 07:44:59 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22473 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Fiksēta vai mainīga procentu likme: kāda atšķirība?</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/fikseta-vai-mainiga-procentu-likme-kada-atskiriba</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/kreditprocentu-maina-min.jpg?itok=TYTWmj-M&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;“Katram likmes veidam ir savi plusi un mīnusi. Iedzīvotājiem, kuriem patīk stabilitāte un kuri vēlas plānot savus izdevumus ilgtermiņā, piemērotāka varētu būt fiksēta procentu likme, tomēr parasti fiksētās likmes ir nedaudz augstākas nekā mainīgās likmes, jo sniedz garantiju nemainīgam maksājuma apmēram. Redzam, ka mūsu bankas klienti visbiežāk izvēlas 3 un 6 mēnešu mainīgo procentu likmi, kas nozīmē, ka procenti tiek pārskatīti ik pēc 3 vai 6 mēnešiem saskaņā ar tobrīd noteikto Euribor likmi,” stāsta Kaspars Sausais. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Vairākus gadus Euribor procentu likme bija negatīva, un hipotekārie kredītņēmēji Latvijā, saņemot aizdevumu, galvenokārt izvēlējās mainīgo procentu likmi, kas mainās pēc noteikta mēnešu skaita. Augot inflācijai, Eiropas Centrālā banka strauji paaugstināja likmes, lai stabilizētu ekonomiku, taču tas sāka negatīvi atspoguļoties kredītņēmēju makos, jo par aizņēmumu jāmaksā arvien vairāk. Šī iemesla dēļ iedzīvotāji sāka pastiprināti izrādīt interesi par likmes fiksēšanu, kas ir izplatīta prakse daudzās Eiropas valstīs. Luminor bankas mājokļu kreditēšanas vadītājs Kaspars Sausais skaidro fiksētas un mainīgas likmes atšķirības un priekšrocības.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 07:10:41 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22471 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor piešķir 10,4 miljonu eiro finansējumu industriālajam parkam Rumbula </title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-pieskir-104-miljonu-eiro-finansejumu-industrialajam-parkam-rumbula</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/rlp-min.png?itok=X9PuMnLI&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Projekts tika īstenots vairākos posmos, un šobrīd ekspluatācijā ir nodots un jau pilnībā iznomāts ceturtais noliktavu komplekss  28 000 m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; platībā.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sirin Development ir viens no lielākajiem nekustamā īpašuma attīstītājiem Baltijā, kas 15 gadu laikā attīstījis nekustamos īpašumus vairāk nekā 600 tūkstošu kvadrātmetru platībā un šobrīd Latvijā un Lietuvā pārvalda nekustamos īpašumus 324 tūkstošus kvadrātmetru apmērā.  &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Turpinot jau aizsākto sadarbību, Luminor banka piešķīrusi 10,4 miljonu eiro ilgtermiņa aizdevumu nekustamo īpašumu attīstītājam Sirin Development, A klases industriālajam parkam Rumbula.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 09:07:29 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22468 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>EIB piešķir Luminor bankai 115 miljonu eiro finansējumu Baltijas uzņēmumu atbalstam</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/eib-pieskir-luminor-bankai-115-miljonu-eiro-finansejumu-baltijas-uznemumu-atbalstam</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/luminor_eib_photo_erik_peinar-min.jpg?itok=D31LwwCH&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;ul class=&quot;square_burgundy-list&quot;&gt;&lt;li class=&quot;square_burgundy-list__item&quot;&gt;Finansējuma mērķis ir uzlabot pieejamību līdzekļiem Baltijas reģionā, īpaši pārejai uz zaļo ekonomiku.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&quot;square_burgundy-list__item&quot;&gt;Sadarbības ietvaros uzņēmumiem būs pieejams finansējums vairāk nekā 332 miljonu eiro apmērā.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&quot;square_burgundy-list__item&quot;&gt;Finansējums būs pieejams maziem un vidējiem uzņēmumiem un uzņēmumiem ar vidēji lielu kapitālu.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Eiropas Investīciju banka (EIB) un Luminor Bank AS šodien parakstīja līgumu par 115 miljonu eiro finansējumu, lai papildus veicinātu mazo un vidējo uzņēmumu kreditēšanu Latvijā, Igaunijā un Lietuvā. EIB finansējuma apvienošana ar Luminor resursiem rada iespēju uzņēmumiem saņemt atbalstu ar labvēlīgākiem nosacījumiem vairāk nekā 332 miljonu eiro apmērā visā Baltijā.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:40:33 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22466 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Puse iedzīvotāju nezina par darba devēju iespēju veikt iemaksas darbinieku pensiju uzkrājumam</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/puse-iedzivotaju-nezina-par-darba-deveju-iespeju-veikt-iemaksas-darbinieku-pensiju</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/pensija-min_1.jpg?itok=p1DaeO2d&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Aptaujā secināts, ka puse jeb 50 % Latvijas iedzīvotāju nav informēti par darba devēja iespējam ieguldīt darbinieku privātajos pensiju uzkrājumos, turklāt zināšanu par to trūkst cilvēkiem visās vecuma grupās. Igaunijā par šo iespēju nezina vēl vairāk jeb 58 % iedzīvotāju, taču Lietuvā par darba devēju iemaksām nav dzirdējuši 39 % respondentu. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Puse Latvijas iedzīvotāju nav dzirdējuši par to, ka darba devējiem ir iespēja veikt iemaksas darbinieku pensiju uzkrājumiem, un tikai 9 % respondentu ir norādījuši, ka viņi ir informēti par šādu iespēju un darba devējs jau veic iemaksas, liecina Luminor bankas aptauja*.     &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 11:16:47 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22461 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Luminor piešķir 950 000 EUR finansējumu SIA Latvāņi jaunu produktu ieviešanai ražošanā</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/luminor-pieskir-950-000-eur-finansejumu-sia-latvani-jaunu-produktu-ieviesanai-razosana</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/latvani.jpg?itok=HpbEWImP&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;320&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Uzņēmuma SIA Latvāņi pirmsākumi meklējami 1994. gadā, un tas nodarbojas ar dažādu koksnes produktu ražošanu. Pārstrādājot zāģbaļķus, tiek ražotas līmētas koka konstrukcijas logu izgatavošanai, plāksnes galdniekiem, koka logi, durvis, galdniecības izstrādājumi, priedes mizas kokaugu mulčēšanai. Savukārt koksnes atlikumi tiek pārstrādāti kurināmajā — skaidu briketēs un granulās. Uzņēmums ražo arī elektroenerģiju un apsilda ražošanas teritoriju ar pašu ražotu siltumu no biomasas. &lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;
    &lt;p class=&quot;text--lead&quot;&gt;       
        Lai nodrošinātu veiksmīgu investīciju projekta īstenošanu, Luminor banka piešķīrusi 950 000 eiro finansējumu kokapstrādes uzņēmumam SIA Latvāņi. Projekta kopējais finansējums ir 6,99 miljoni eiro, un tā laikā paredzēts uzsākt jauna līmētās koksnes produkta — konstrukciju brusas no radiāliem piemizas dēļiem -  ražošanu.    &lt;/p&gt;
    &lt;span class=&quot;separator&quot;&gt;&lt;/span&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 06:00:54 +0000</pubDate>
 <dc:creator>arvidas.bendorius</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22459 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  <item>
    <title>5 padomi, kā sevi pasargāt no krāpniekiem lielo izpārdošanu laikā</title>
    <link>https://www.luminor.lv/lv/jaunumi/5-padomi-ka-sevi-pasargat-no-krapniekiem-lielo-izpardosanu-laika</link>
    <description>
  Luminor  &lt;img typeof=&quot;foaf:Image&quot; src=&quot;https://www.luminor.lv/sites/default/files/styles/large/public/documents/images/common/krapnieciba-min_0.jpg?itok=N8cDVCGM&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;480&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;p&gt;Pēdējos gados palielinās iedzīvotāju skaits, kuri veic pirkumus internetā - šogad tie ir jau 62 % iedzīvotāju&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, un galvenokārt viņi iegādājas apģērbus, apavus, kā arī elektropreces un sadzīves tehniku. Dažādu atlaižu un svētku laiks ierasti nozīmē pastiprinātu cilvēku interesi par iepirkšanos internetā, savukārt krāpniekiem šāda aktivitāte ir papildu impulss, un viņi nāk klajā ar arvien jaunām krāpniecības shēmām. Kā sevi pasargāt un atpazīt iespējamo krāpniecību, iepērkoties internetā, skaidro Luminor bankas krāpniecības novēršanas eksperte Marija Briede.&lt;/p&gt;
  &lt;a href=&quot;/lv/news&quot; typeof=&quot;skos:Concept&quot; property=&quot;rdfs:label skos:prefLabel&quot; datatype=&quot;&quot;&gt;Jaunumi&lt;/a&gt;</description>
     <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 09:57:26 +0000</pubDate>
 <dc:creator>Guna.Janusevska</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">22458 at https://www.luminor.lv</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>

